# Korean translations for PROJECT.
# Copyright (C) 2024 Jetperch LLC
# This file is distributed under the same license as the PROJECT project.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2024.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PROJECT 1.1.2\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: EMAIL@ADDRESS\n"
"POT-Creation-Date: 2024-11-08 14:54-0500\n"
"PO-Revision-Date: 2024-04-04 14:45-0400\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: ko <LL@li.org>\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"Generated-By: Babel 2.16.0\n"

#: about.py:24
msgid "About the Joulescope UI"
msgstr "줄스코프 UI 정보"

#: about.py:25
msgid "Version Information"
msgstr "버전 정보"

#: app.py:47 devices/jsdrv/js110.py:135 devices/jsdrv/js220.py:196
msgid "Target power"
msgstr "목표 전력"

#: app.py:49
msgid "Toggle the power to all connected targets."
msgstr "연결된 모든 대상의 전원을 토글합니다."

#: app.py:50
msgid ""
"This feature forces all connected instruments to disable current flow. You "
"can use this feature to perform a power cycle reset for the connected target"
" devices."
msgstr ""
"이 기능은 연결된 모든 기기의 전류 흐름을 강제로 비활성화합니다. 이 기능을 사용하여 연결된 대상 장치에 대한 전원 사이클 리셋을 수행할"
" 수 있습니다."

#: app.py:53
msgid "The JS220 disconnects the current terminals."
msgstr "JS220은 전류 단자를 분리합니다."

#: app.py:54
msgid ""
"The JS110 disconnects the current from IN+ to OUT+, but the system setup "
"must prevent excessive backwards current."
msgstr "JS110은 IN+에서 OUT+로 전류를 차단하지만 시스템 설정에서 과도한 역방향 전류를 방지해야 합니다."

#: app.py:60 widgets/device_control/js220_ctrl_widget.py:51
msgid "Fuse engaged indicator"
msgstr "퓨즈 결합 표시기"

#: app.py:62
msgid ""
"This indicator becomes active when at least one connected instrument has an "
"engaged fuse. Instruments with engaged fuses prevent current flow until "
"cleared."
msgstr ""
"이 표시기는 연결된 계측기 중 하나 이상에 퓨즈가 연결된 경우 활성화됩니다. 퓨즈가 연결된 기기는 퓨즈가 해제될 때까지 전류 흐름을 "
"차단합니다."

#: app.py:65 widgets/device_control/js220_ctrl_widget.py:56
msgid "Press to clear."
msgstr "지우려면 누르세요."

#: app.py:70
msgid "Statistics display"
msgstr "통계 디스플레이"

#: app.py:72
msgid "Click to toggle live streaming statistics."
msgstr "실시간 스트리밍 통계를 전환하려면 클릭하세요."

#: app.py:73
msgid ""
"When enabled, the widgets will display the statistics data as it arrives "
"from the connected instruments."
msgstr "이 기능을 활성화하면 연결된 기기에서 수신되는 통계 데이터가 위젯에 표시됩니다."

#: app.py:75
msgid ""
"When disabled, hold the existing values. New statistics data is processed, "
"but widgets displaying statistics information do not update."
msgstr "비활성화하면 기존 값을 유지합니다. 새 통계 데이터는 처리되지만 통계 정보를 표시하는 위젯은 업데이트되지 않습니다."

#: app.py:83
msgid "Statistics recording"
msgstr "통계 기록"

#: app.py:85
msgid "Click to control streaming statistics data recording."
msgstr "스트리밍 통계 데이터 기록을 제어하려면 클릭합니다."

#: app.py:86
msgid ""
"Click once to start a recording to a CSV file. Click again to stop the "
"recording."
msgstr "한 번 클릭하면 CSV 파일로 기록이 시작됩니다. 다시 클릭하면 녹화를 중지합니다."

#: app.py:87
msgid ""
"By default, Joulescopes provide statistics data at 2 Hz. Each device allows "
"you to change this setting to the desired rate."
msgstr "기본적으로 줄스코프는 2Hz의 통계 데이터를 제공합니다. 각 장치에서 이 설정을 원하는 속도로 변경할 수 있습니다."

#: app.py:94
msgid "Signal sample streaming"
msgstr "신호 샘플 스트리밍"

#: app.py:96
msgid "Click to toggle sample data streaming."
msgstr "샘플 데이터 스트리밍을 토글하려면 클릭하세요."

#: app.py:97
msgid ""
"When enabled, stream sample data from all open sample sources and configure "
"all sample widgets for acquisition mode."
msgstr "활성화하면 모든 오픈 샘플 소스에서 샘플 데이터를 스트리밍하고 수집 모드에 대한 모든 샘플 위젯을 구성할 수 있습니다."

#: app.py:99
msgid ""
"When disabled, stop sample streaming and configure all sample widgets for "
"buffer mode."
msgstr "비활성화하면 샘플 스트리밍을 중지하고 모든 샘플 위젯을 버퍼 모드로 구성합니다."

#: app.py:106
msgid "Signal sample recording"
msgstr "신호 샘플 기록"

#: app.py:108
msgid "Click to control signal sample recording."
msgstr "신호 샘플 기록을 제어하려면 클릭합니다."

#: app.py:109
msgid ""
"Click once to start a recording to a JLS file. Click again to stop the "
"recording."
msgstr "한 번 클릭하면 JLS 파일로 녹화가 시작됩니다. 다시 클릭하면 녹화를 중지합니다."

#: app.py:111
msgid ""
"The recording will capture data from all enabled sample sources and signals "
"at their configured sample rates. To reduce the file size, you can disable "
"sources, disable signals, and/or reduce the sample rates."
msgstr ""
"레코딩은 활성화된 모든 샘플 소스 및 신호에서 설정된 샘플 속도로 데이터를 캡처합니다. 파일 크기를 줄이려면 소스를 비활성화하거나 신호를"
" 비활성화하거나 샘플 속도를 줄일 수 있습니다."

#: app.py:120
msgid "The default unique_id for the default statistics streaming source."
msgstr "기본 통계 스트리밍 소스의 기본 고유 ID입니다."

#: app.py:125
msgid "The unique_id for the default signal streaming source."
msgstr "기본 신호 스트리밍 소스의 고유 ID입니다."

#: app.py:130
msgid "The unique_id for the default signal buffer source."
msgstr "기본 신호 버퍼 소스의 고유 ID입니다."

#: app.py:135
msgid "Check for software updates."
msgstr "소프트웨어 업데이트를 확인하세요."

#: app.py:140
msgid "The software update channel."
msgstr "소프트웨어 업데이트 채널."

#: app.py:143
msgid "alpha"
msgstr "알파"

#: app.py:144
msgid "beta"
msgstr "베타"

#: app.py:145
msgid "stable"
msgstr "안정적"

#: app.py:150
msgid "Check for device firmware updates."
msgstr "디바이스 펌웨어 업데이트를 확인하세요."

#: app.py:155 units.py:33
msgid "The units to display."
msgstr "표시할 단위."

#: app.py:157 units.py:36
msgid "International System of Units (SI)"
msgstr "국제 단위계(SI)"

#: app.py:158 units.py:37
msgid "Customary units (Ah and Wh)"
msgstr "일반 단위(Ah 및 Wh)"

#: app.py:164
msgid "Select the OpenGL rendering method."
msgstr "OpenGL 렌더링 방법을 선택합니다."

#: app.py:166
msgid ""
"This application uses OpenGL to accelerate graphics rendering. OpenGL has "
"multiple options for rendering, which varies between platforms. By default, "
"this application uses \"desktop\" rendering. If OpenGL is not well-supported"
" by your graphics drivers, you can select \"software\" rendering."
msgstr ""
"이 애플리케이션은 OpenGL을 사용하여 그래픽 렌더링을 가속화합니다. OpenGL에는 플랫폼마다 다른 여러 렌더링 옵션이 있습니다. "
"기본적으로 이 애플리케이션은 \"데스크톱\" 렌더링을 사용합니다. 그래픽 드라이버에서 OpenGL을 제대로 지원하지 않는 경우 "
"\"소프트웨어\" 렌더링을 선택할 수 있습니다."

#: app.py:171
msgid "Selecting \"ANGLE\" may break copy as image and save as image."
msgstr "\"각도\"를 선택하면 이미지로 복사가 중단되고 이미지로 저장될 수 있습니다."

#: app.py:172
msgid "UI restart required for change to take effect."
msgstr "변경 사항을 적용하려면 UI를 다시 시작해야 합니다."

#: app.py:174
msgid "desktop"
msgstr "데스크톱"

#: app.py:176
msgid "software"
msgstr "소프트웨어"

#: app.py:177
msgid "Autodetect"
msgstr "자동 감지"

#: app.py:178
msgid "Not specified"
msgstr "지정되지 않음"

#: app.py:184
msgid "Prompt to switch from Intel graphics to software renderer."
msgstr "인텔 그래픽에서 소프트웨어 렌더러로 전환하라는 메시지가 표시됩니다."

#: error_dialog.py:42 error_window.py:311
msgid "Error"
msgstr "오류"

#: error_window.py:25
msgid "The Joulescope UI encountered an error, and it cannot start correctly."
msgstr "줄스코프 UI에 오류가 발생하여 올바르게 시작할 수 없습니다."

#: error_window.py:26
msgid ""
"We are here to help troubleshoot! Fill in the details below, and click "
"Submit."
msgstr "문제 해결을 도와드리겠습니다! 아래 세부 정보를 입력하고 제출을 클릭하세요."

#: error_window.py:27
msgid ""
"Please provide your contact information so that we can contact you and "
"assist with troubleshooting this issue."
msgstr "이 문제를 해결하고 연락을 드릴 수 있도록 연락처 정보를 입력해 주세요."

#: error_window.py:30
msgid "Select an error recovery option."
msgstr "오류 복구 옵션을 선택합니다."

#: error_window.py:34
msgid ""
"Our offices are currently closed until {return_date}. We will respond within"
" {response_time} business days after we return."
msgstr ""
"현재 {return_date}까지 영업을 하지 않습니다. 복귀 후 영업일 기준 {response_time} 이내에 답변해 드리겠습니다."

#: error_window.py:51
msgid "Submit failed. Ensure that your computer can access the internet."
msgstr "제출하지 못했습니다. 컴퓨터가 인터넷에 액세스할 수 있는지 확인하세요."

#: error_window.py:52
msgid "Submit completed successfully."
msgstr "제출이 성공적으로 완료되었습니다."

#: error_window.py:86
msgid "Contact information"
msgstr "연락처 정보"

#: error_window.py:90
msgid "First name"
msgstr "이름"

#: error_window.py:93
msgid "Email"
msgstr "이메일"

#: error_window.py:103
msgid "Description"
msgstr "설명"

#: error_window.py:112 widgets/waveform/waveform_widget.py:3494
msgid "Edit"
msgstr "Edit"

#: error_window.py:113
msgid "View as Markdown"
msgstr "마크다운으로 보기"

#: error_window.py:119
msgid "Abort"
msgstr "Abort"

#: error_window.py:120 main.py:365 widgets/settings/settings_widget.py:539
msgid "View"
msgstr "View"

#: error_window.py:121
msgid "Submit"
msgstr "제출"

#: error_window.py:185
msgid "Submit in progress."
msgstr "제출 중입니다."

#: error_window.py:281
msgid "Revert to previous configuration"
msgstr "이전 구성으로 되돌리기"

#: error_window.py:282
msgid "Revert to defaults"
msgstr "기본값으로 되돌리기"

#: error_window.py:283 main.py:363 main.py:409
#: widgets/js220_cal/js220_cal_widget.py:38
msgid "Exit"
msgstr "Exit"

#: exporter.py:49 widgets/signal_record/signal_record_config_widget.py:148
#: widgets/statistics_record/statistics_record_config_widget.py:111
msgid "Directory"
msgstr "디렉토리"

#: exporter.py:61 widgets/signal_record/signal_record_config_widget.py:128
#: zip_inspector.py:92
msgid "Filename"
msgstr "파일 이름"

#: exporter.py:68 widgets/notes/notes_widget.py:21
#: widgets/signal_record/signal_record_config_widget.py:171
msgid "Notes"
msgstr "참고"

#: exporter.py:86 widgets/signal_record/signal_record_config_widget.py:241
#: widgets/signal_record/signal_record_config_widget.py:268
#: widgets/statistics_record/statistics_record_config_widget.py:173
msgid "Select save location"
msgstr "저장 위치 선택"

#: exporter.py:136
msgid "Export configuration"
msgstr "구성 내보내기"

#: exporter.py:168
msgid "Exporter"
msgstr "수출"

#: exporter.py:169
msgid "Export data to a JLS file"
msgstr "데이터를 JLS 파일로 내보내기"

#: exporter.py:170
msgid ""
"Exporting data to a JLS file. You can open this file later to display the "
"exported data."
msgstr "데이터를 JLS 파일로 내보내기. 나중에 이 파일을 열어 내보낸 데이터를 표시할 수 있습니다."

#: filename_formatter.py:19
msgid "The device identifier."
msgstr "디바이스 식별자."

#: filename_formatter.py:20
msgid "The user-configurable device name."
msgstr "사용자가 구성할 수 있는 장치 이름입니다."

#: filename_formatter.py:21
msgid "The device model."
msgstr "디바이스 모델."

#: filename_formatter.py:22
msgid "The device serial number."
msgstr "디바이스 일련 번호."

#: filename_formatter.py:23
msgid "Configure the filename"
msgstr "파일 이름 구성"

#: filename_formatter.py:24
msgid "The filename supports the following replacements."
msgstr "파일 이름은 다음과 같은 대체를 지원합니다."

#: filename_formatter.py:25
msgid "The current timestamp."
msgstr "현재 타임스탬프."

#: filename_formatter.py:26
msgid "The number of times the filename has been used."
msgstr "파일 이름이 사용된 횟수입니다."

#: filename_formatter.py:27
msgid "The process ID for this Joulescope UI invocation."
msgstr "이 줄스코프 UI 호출의 프로세스 ID입니다."

#: getting_started.py:20
msgid "Getting Started with Your Joulescope"
msgstr "줄스코프 시작하기"

#: getting_started.py:22
msgid "Safety"
msgstr "안전"

#: getting_started.py:23
msgid "The voltage between any sensor port must never exceed ±15V."
msgstr "센서 포트 사이의 전압은 ±15V를 초과하지 않아야 합니다."

#: getting_started.py:24
msgid "The JS220 sensor ports are Current+, Current-, Voltage+, Voltage-."
msgstr "JS220 센서 포트는 전류+, 전류-, 전압+, 전압-입니다."

#: getting_started.py:25
msgid "The JS110 sensor ports are IN+, IN- OUT+, and OUT-."
msgstr "JS110 센서 포트는 IN+, IN- OUT+, OUT-입니다."

#: getting_started.py:26
msgid ""
"The sensor ports are electrically isolated from USB. The voltage between any"
" sensor port and USB ground must never exceed ±48V. The GPI/O and trigger "
"ports are referenced to USB ground."
msgstr ""
"센서 포트는 USB로부터 전기적으로 절연되어 있습니다. 센서 포트와 USB 접지 사이의 전압은 ±48V를 초과하지 않아야 합니다. "
"GPI/O 및 트리거 포트는 USB 접지를 기준으로 합니다."

#: getting_started.py:30
msgid "Connect"
msgstr "연결"

#: getting_started.py:31
msgid ""
"Connect Joulescope's USB port to your computer using the provided cable. Use"
" an adapter or suitable cable if your computer only has USB Type C ports."
msgstr ""
"제공된 케이블을 사용하여 줄스코프의 USB 포트를 컴퓨터에 연결합니다. 컴퓨터에 USB C타입 포트만 있는 경우 어댑터 또는 적합한 "
"케이블을 사용하세요."

#: getting_started.py:33
msgid ""
"For the JS220, connect the current port between the power supply and the "
"device under test. Connect the voltage port to the power supply. See the "
"Joulescope JS220 User's Guide for more connection examples."
msgstr ""
"JS220의 경우 전원 공급 장치와 테스트 중인 디바이스 사이에 전류 포트를 연결합니다. 전압 포트를 전원 공급 장치에 연결합니다. 더 "
"많은 연결 예는 줄스코프 JS220 사용자 가이드를 참조하세요."

#: getting_started.py:36
msgid ""
"For the JS110, connect the Joulescope IN port to your power supply. Connect "
"the Joulescope OUT port to your target device."
msgstr ""
"JS110의 경우, Joulescope IN 포트를 전원 공급 장치에 연결합니다. 줄스코프 OUT 포트를 대상 장치에 연결합니다."

#: getting_started.py:39
msgid "Measure"
msgstr "측정"

#: getting_started.py:40
msgid ""
"The Joulescope software starts in the Multimeter View displaying the value "
"current, voltage, power, and energy."
msgstr "줄스코프 소프트웨어는 전류, 전압, 전력 및 에너지 값을 표시하는 멀티미터 보기에서 시작됩니다."

#: getting_started.py:42
msgid ""
"Select View → Oscilloscope to switch to the Oscilloscope View and explore "
"changes over time."
msgstr "보기 → 오실로스코프를 선택하여 오실로스코프 보기로 전환하고 시간 경과에 따른 변화를 살펴보세요."

#: getting_started.py:44
msgid "Press the Play/Pause button to start and stop sample streaming."
msgstr "샘플 스트리밍을 시작하고 중지하려면 재생/일시 중지 버튼을 누르세요."

#: getting_started.py:45
msgid "Use the scroll wheel to zoom the time x-axis."
msgstr "스크롤 휠을 사용하여 시간 x축을 확대합니다."

#: getting_started.py:46
msgid "Left-click and drag to pan in time."
msgstr "왼쪽 클릭 후 드래그하여 이동합니다."

#: getting_started.py:47
msgid "Right-click for context sensitive menus and more options."
msgstr "마우스 오른쪽 버튼을 클릭하면 상황에 맞는 메뉴와 더 많은 옵션이 표시됩니다."

#: getting_started.py:48
msgid ""
"Control-click or two finger click for context sensitive menus and more "
"options."
msgstr "컨트롤 클릭 또는 두 손가락 클릭으로 상황에 맞는 메뉴와 더 많은 옵션을 사용할 수 있습니다."

#: getting_started.py:53
msgid "Support"
msgstr "지원"

#: getting_started.py:54
msgid ""
"Click on the help icon at the bottom left for more information and support "
"options."
msgstr "자세한 정보 및 지원 옵션을 보려면 왼쪽 하단의 도움말 아이콘을 클릭하세요."

#: intel_graphics_dialog.py:22
msgid ""
"This computer has Intel graphics. If the computer has a discrete graphics "
"card, please adjust your graphics settings to run this application using the"
" graphics card."
msgstr ""
"이 컴퓨터에는 인텔 그래픽이 있습니다. 컴퓨터에 외장 그래픽 카드가 있는 경우 그래픽 카드를 사용하여 이 애플리케이션을 실행하려면 그래픽"
" 설정을 조정하세요."

#: intel_graphics_dialog.py:26
msgid ""
"If the computer only has Intel graphics, we recommend that you update your "
"graphics drivers. You can download the latest graphics drivers from your "
"computer manufacturer or Intel."
msgstr ""
"컴퓨터에 인텔 그래픽만 있는 경우 그래픽 드라이버를 업데이트하는 것이 좋습니다. 컴퓨터 제조업체 또는 인텔에서 최신 그래픽 드라이버를 "
"다운로드할 수 있습니다."

#: intel_graphics_dialog.py:29
msgid "You may observe strange graphics hangs with the latest Intel driver."
msgstr "최신 인텔 드라이버를 사용하면 이상한 그래픽이 중단될 수 있습니다."

#: intel_graphics_dialog.py:30
msgid ""
"If this happens on your computer, then you can switch to the software OpenGL"
" renderer. The software OpenGL renderer may work around Intel driver "
"instabilities, but it runs slower possibly causing performance issues. On a "
"small number of computers, it does not run correctly causing a white "
"application screen. You will need to close and reopen this application for "
"the change to take effect."
msgstr ""
"컴퓨터에서 이 문제가 발생하면 소프트웨어 OpenGL 렌더러로 전환할 수 있습니다. 소프트웨어 OpenGL 렌더러는 인텔 드라이버 "
"불안정성을 해결할 수 있지만 실행 속도가 느려져 성능 문제를 일으킬 수 있습니다. 소수의 컴퓨터에서는 제대로 실행되지 않아 흰색 "
"애플리케이션 화면이 표시될 수 있습니다. 변경 사항을 적용하려면 이 애플리케이션을 닫았다가 다시 열어야 합니다."

#: intel_graphics_dialog.py:38
msgid "Would you like to switch to the software OpenGL renderer?"
msgstr "소프트웨어 OpenGL 렌더러로 전환하시겠습니까?"

#: intel_graphics_dialog.py:39
msgid ""
"If you are unsure, select \"No\" and leave \"Do not show again\" unchecked. "
"If you observe the graphics hangs, you can select \"Yes\" in the future. You"
" can select the OpenGL renderer at any time using Widgets → Settings → "
"Common → opengl. The default is \"desktop\"."
msgstr ""
"확실하지 않은 경우 \"아니요\"를 선택하고 \"다시 표시 안 함\"을 선택하지 않은 상태로 두세요. 그래픽이 중단되는 것을 확인하면 "
"나중에 \"예\"를 선택할 수 있습니다. 위젯 → 설정 → 일반 → opengl을 사용하여 언제든지 OpenGL 렌더러를 선택할 수 "
"있습니다. 기본값은 \"데스크톱\"입니다."

#: intel_graphics_dialog.py:82
msgid "Do not show again"
msgstr "다시 표시하지 않음"

#: intel_graphics_dialog.py:91
msgid "Intel graphics detected"
msgstr "인텔 그래픽 감지"

#: locale_dialog.py:21
msgid "Select a language"
msgstr "언어 선택"

#: locale_dialog.py:22
msgid "The application will automatically close when you change the locale."
msgstr "로캘을 변경하면 애플리케이션이 자동으로 닫힙니다."

#: main.py:70 widgets/value/value_widget.py:664
msgid "Multimeter"
msgstr "멀티미터"

#: main.py:71
msgid "Oscilloscope"
msgstr "오실로스코프"

#: main.py:72 main.py:297 main.py:359 main.py:402
msgid "File"
msgstr "파일"

#: main.py:82
msgid "The UI status bar display mode"
msgstr "UI 상태 표시줄 표시 모드"

#: main.py:83
msgid ""
"This setting controls the amount of detail shown on the status bar at the "
"bottom of the UI window. You should usually leave this set to \"normal\" "
"unless you want more detail concerning the UI internal operation."
msgstr ""
"이 설정은 UI 창 하단의 상태 표시줄에 표시되는 세부 정보의 양을 제어합니다. UI 내부 작동에 대한 자세한 정보를 원하지 않는 한 "
"일반적으로 이 설정을 \"보통\"으로 두는 것이 좋습니다."

#: main.py:88 safe_mode.py:43
msgid "Normal"
msgstr "정상"

#: main.py:89
msgid "Troubleshoot"
msgstr "문제 해결"

#: main.py:95
msgid "Enable developer mode."
msgstr "개발자 모드를 활성화합니다."

#: main.py:108
msgid "PubSub utilization"
msgstr "PubSub 활용"

#: main.py:109
msgid ""
"Display the number of actions processed by the publish-subscribe broker in "
"each second."
msgstr "게시-구독 브로커가 매초 처리하는 작업 수를 표시합니다."

#: main.py:114
msgid "CPU utilization"
msgstr "CPU 사용률"

#: main.py:115
msgid ""
"Display the CPU utilization by this application and the total CPU "
"utilization by all applications. The value is displayed in percent."
msgstr "이 애플리케이션의 CPU 사용률과 모든 애플리케이션의 총 CPU 사용률을 표시합니다. 값은 퍼센트 단위로 표시됩니다."

#: main.py:121
msgid "Memory utilization"
msgstr "메모리 사용률"

#: main.py:122
msgid ""
"Display the memory (RAM) utilization by this application and by all "
"applications. The value is displayed in percent."
msgstr "이 애플리케이션 및 모든 애플리케이션의 메모리(RAM) 사용률을 표시합니다. 값은 퍼센트 단위로 표시됩니다."

#: main.py:215
msgid "UI"
msgstr "UI"

#: main.py:329
msgid "Help"
msgstr "도움말"

#: main.py:330 widgets/hamburger/hamburger_widget.py:21
msgid "Getting Started"
msgstr "시작하기"

#: main.py:331
msgid "Language"
msgstr "언어"

#: main.py:332
msgid "User's Guide"
msgstr "사용자 가이드"

#: main.py:333 widgets/hamburger/hamburger_widget.py:22
msgid "Changelog"
msgstr "변경 로그"

#: main.py:334 widgets/help/help_widget.py:59
msgid "Report Issue"
msgstr "이슈 보고"

#: main.py:335
msgid "View logs..."
msgstr "로그 보기..."

#: main.py:336 widgets/hamburger/hamburger_widget.py:23
msgid "Credits"
msgstr "크레딧"

#: main.py:337 widgets/hamburger/hamburger_widget.py:24
msgid "About"
msgstr "About"

#: main.py:360
msgid "Open"
msgstr "Open"

#: main.py:361
msgid "Open recent"
msgstr "최근 열기"

#: main.py:362 main.py:408
msgid "Clear config and exit"
msgstr "구성 지우기 및 종료"

#: main.py:366 widgets/settings/settings_widget.py:541
msgid "Widgets"
msgstr "위젯"

#: main.py:367
msgid "Tools"
msgstr "도구"

#: main.py:368
msgid "Clear Accumulators"
msgstr "클리어 어큐뮬레이터"

#: main.py:403
msgid "Info"
msgstr "정보"

#: main.py:404 widget_tools.py:92 widgets/settings/settings_widget.py:31
#: widgets/settings/settings_widget.py:574
#: widgets/sidebar/sidebar_widget.py:42
msgid "Settings"
msgstr "설정"

#: main.py:711
msgid "Manage"
msgstr "관리"

#: main.py:748
msgid "Select file to open"
msgstr "열 파일 선택"

#: paths.py:30 styles/manager.py:52
msgid "The name for this widget."
msgstr "이 위젯의 이름입니다."

#: paths.py:31
msgid "Paths"
msgstr "경로"

#: paths.py:35
msgid "Default path"
msgstr "기본 경로"

#: paths.py:36
msgid "The default path for loading and saving files."
msgstr "파일 로드 및 저장을 위한 기본 경로입니다."

#: paths.py:42
msgid "Fixed default path"
msgstr "고정 기본 경로"

#: paths.py:43
msgid "The fixed default path for loading and saving files."
msgstr "파일 로드 및 저장을 위한 고정된 기본 경로입니다."

#: paths.py:48 paths.py:69
msgid "Most recent save path"
msgstr "가장 최근 저장 경로"

#: paths.py:54 paths.py:70
msgid "Most recent load path"
msgstr "가장 최근 부하 경로"

#: paths.py:60
msgid "Most recent path"
msgstr "가장 최근 경로"

#: paths.py:66
msgid "The default path method"
msgstr "기본 경로 방법"

#: paths.py:68
msgid "Fixed path"
msgstr "고정 경로"

#: paths.py:71
msgid "Most recently used path"
msgstr "가장 최근에 사용된 경로"

#: paths.py:77
msgid "Most recent file list"
msgstr "최신 파일 목록"

#: paths.py:83
msgid "Most recently used length"
msgstr "가장 최근에 사용된 길이"

#: safe_mode.py:31
msgid "Options"
msgstr "옵션"

#: safe_mode.py:34
msgid "Load configuration on start"
msgstr "시작 시 로드 구성"

#: safe_mode.py:36
msgid "Save configuration on exit"
msgstr "종료 시 구성 저장"

#: safe_mode.py:38
msgid "Clear configuration on exit"
msgstr "종료 시 구성 지우기"

#: safe_mode.py:41
msgid "Action"
msgstr "동작"

#: safe_mode.py:45
msgid "Report issue"
msgstr "문제 보고"

#: safe_mode.py:47
msgid "Close"
msgstr "닫기"

#: safe_mode.py:66
msgid "Safe Mode Configuration"
msgstr "안전 모드 구성"

#: software_update.py:61
msgid ""
"We have detected that you are running the Joulescope UI from a python "
"package or source."
msgstr "Python 패키지 또는 소스에서 Joulescope UI를 실행하고 있는 것으로 감지되었습니다."

#: software_update.py:62
msgid "To update your python packages, issue the following command:"
msgstr "파이썬 패키지를 업데이트하려면 다음 명령을 실행하세요:"

#: software_update.py:72
msgid "Software update"
msgstr "소프트웨어 업데이트"

#: software_update.py:76
msgid "A software update is available:"
msgstr "소프트웨어 업데이트를 사용할 수 있습니다:"

#: software_update.py:77
msgid "Existing version"
msgstr "기존 버전"

#: software_update.py:78
msgid "Available version"
msgstr "사용 가능한 버전"

#: software_update.py:79
msgid "Channel"
msgstr "채널"

#: software_update.py:314
msgid "Update Now"
msgstr "지금 업데이트"

#: software_update.py:316
msgid "Later"
msgstr "나중에"

#: software_update.py:324
msgid "Copy to clipboard"
msgstr "클립보드에 복사"

#: software_update.py:330 widgets/device_control/device_update_dialog.py:44
msgid "OK"
msgstr "OK"

#: source_selector.py:220 widgets/jls_info/jls_info_widget.py:47
msgid "Source"
msgstr "Source"

#: units.py:35
msgid "Use the application defaults"
msgstr "애플리케이션 기본값 사용"

#: view.py:72
msgid "The active theme."
msgstr "활성 테마."

#: view.py:74
msgid "Joulescope standard theme"
msgstr "줄스코프 표준 테마"

#: view.py:74
msgid "System OS-specific theme"
msgstr "시스템 OS별 테마"

#: view.py:79
msgid "The color scheme name."
msgstr "색 구성표 이름입니다."

#: view.py:81
msgid "Dark background"
msgstr "어두운 배경"

#: view.py:81
msgid "Light background"
msgstr "조명 배경"

#: view.py:85
msgid "The font scheme name."
msgstr "글꼴 체계 이름입니다."

#: view.py:87
msgid "Joulescope standard font theme"
msgstr "줄스코프 표준 글꼴 테마"

#: view.py:106 widgets/view_manager/view_manager_widget.py:146
msgid "New View"
msgstr "새로운 보기"

#: zip_inspector.py:23
msgid "ZIP Inspector"
msgstr "ZIP 인스펙터"

#: zip_inspector.py:91
msgid "ZIP File"
msgstr "ZIP 파일"

#: zip_inspector.py:93
msgid "Contents"
msgstr "내용"

#: devices/jsdrv/device.py:20
msgid "Enable the streaming for the selected current range."
msgstr "선택한 전류 범위에 대한 스트리밍을 활성화합니다."

#: devices/jsdrv/device.py:21
msgid ""
"The current range is useful for understanding how your Joulescope autoranges"
" to measure your current signal. It can also be helpful in separating target"
" system behavior from the small current range switching artifacts."
msgstr ""
"전류 범위는 줄스코프가 전류 신호를 측정하기 위해 자동 범위를 설정하는 방법을 이해하는 데 유용합니다. 또한 작은 전류 범위 스위칭 "
"아티팩트에서 대상 시스템 동작을 분리하는 데 도움이 될 수 있습니다."

#: devices/jsdrv/js110.py:29 devices/jsdrv/js110.py:65
#: devices/jsdrv/js220.py:92 devices/jsdrv/js220.py:128
msgid "Device name"
msgstr "디바이스 이름"

#: devices/jsdrv/js110.py:31 devices/jsdrv/js220.py:94
msgid ""
"The Joulescope UI automatically populates the device name with the device "
"type and serial number."
msgstr "줄스코프 UI는 디바이스 이름에 디바이스 유형과 일련 번호를 자동으로 입력합니다."

#: devices/jsdrv/js110.py:33
msgid ""
"This setting allows you to change the default, if you wish, to better "
"reflect how you are using your JS110. This setting is most useful when you "
"are instrumenting a system using multiple Joulescopes."
msgstr ""
"이 설정을 사용하면 원하는 경우 JS110 사용 방식을 더 잘 반영하도록 기본값을 변경할 수 있습니다. 이 설정은 여러 줄스코프를 "
"사용하여 시스템을 계측할 때 가장 유용합니다."

#: devices/jsdrv/js110.py:41 devices/jsdrv/js110.py:71
#: devices/jsdrv/js220.py:104 devices/jsdrv/js220.py:134
#: widgets/device_control/js220_ctrl_widget.py:36
msgid "Device information"
msgstr "디바이스 정보"

#: devices/jsdrv/js110.py:47 devices/jsdrv/js220.py:110
msgid "Device state indicator"
msgstr "디바이스 상태 표시기"

#: devices/jsdrv/js110.py:59 devices/jsdrv/js220.py:122
msgid "Attempt to automatically open"
msgstr "자동 열기 시도"

#: devices/jsdrv/js110.py:81 devices/jsdrv/js220.py:144
msgid "Signal frequency"
msgstr "신호 주파수"

#: devices/jsdrv/js110.py:83 devices/jsdrv/js220.py:146
msgid ""
"This setting controls the output sampling frequency for the measurement "
"signals current, voltage, and power. Use this setting to reduce the data "
"storage requirements for long captures where lower temporal accuracy is "
"sufficient."
msgstr ""
"이 설정은 측정 신호 전류, 전압 및 전력에 대한 출력 샘플링 주파수를 제어합니다. 이 설정을 사용하면 낮은 시간 정확도로 충분한 장시간"
" 캡처에 대한 데이터 저장 요구 사항을 줄일 수 있습니다."

#: devices/jsdrv/js110.py:87
msgid ""
"The JS110 instrument always samples at 2 MHz and sends the raw samples to "
"the host. This setting controls additional optional downsampling that is "
"performed on the host."
msgstr ""
"JS110 기기는 항상 2MHz로 샘플링하고 원시 샘플을 호스트에 전송합니다. 이 설정은 호스트에서 수행되는 추가 옵션 다운샘플링을 "
"제어합니다."

#: devices/jsdrv/js110.py:117 devices/jsdrv/js220.py:178
msgid "Statistics frequency"
msgstr "통계 주파수"

#: devices/jsdrv/js110.py:118
msgid ""
"This setting controls the output frequency for the statistics data that is "
"displayed in the multimeter and value widgets. Statistics data is computed "
"over the full rate 2 MHz samples."
msgstr ""
"이 설정은 멀티미터 및 값 위젯에 표시되는 통계 데이터의 출력 주파수를 제어합니다. 통계 데이터는 전체 속도 2MHz 샘플에 대해 "
"계산됩니다."

#: devices/jsdrv/js110.py:137 devices/jsdrv/js220.py:198
msgid "Toggle the connection between the current terminals."
msgstr "전류 단자 간 연결을 전환합니다."

#: devices/jsdrv/js110.py:138 devices/jsdrv/js220.py:199
msgid ""
"When enabled, current flows between the current terminals. When disabled, "
"current cannot flow between the current terminals. In common system setups, "
"this inhibits target power, which can be used to power cycle reset the "
"target device."
msgstr ""
"활성화되면 전류 단자 간에 전류가 흐릅니다. 비활성화하면 전류 단자 사이에 전류가 흐르지 않습니다. 일반적인 시스템 설정에서 이 기능은 "
"목표 전력을 억제하여 목표 장치의 전원 사이클을 리셋하는 데 사용할 수 있습니다."

#: devices/jsdrv/js110.py:147 devices/jsdrv/js220.py:208
#: widgets/waveform/waveform_widget.py:112
msgid "Current range"
msgstr "전류 범위"

#: devices/jsdrv/js110.py:149
msgid ""
"Configure the J110's current range. Most applications should use the "
"default, \"auto\"."
msgstr "J110의 전류 범위를 구성합니다. 대부분의 애플리케이션은 기본값인 \"자동\"을 사용해야 합니다."

#: devices/jsdrv/js110.py:151 devices/jsdrv/js220.py:212
msgid ""
"Use the other manual settings with care. It is very easy to configure a "
"setting that saturates, which will ignore regions of current draw larger "
"than the current range setting."
msgstr ""
"다른 수동 설정은 주의해서 사용하세요. 전류 범위 설정보다 큰 전류 소모 영역을 무시하는 포화 설정은 매우 쉽게 구성할 수 있습니다."

#: devices/jsdrv/js110.py:168 devices/jsdrv/js220.py:240
msgid "Voltage range"
msgstr "전압 범위"

#: devices/jsdrv/js110.py:169
msgid "Configure the JS110's voltage range."
msgstr "JS110의 전압 범위를 구성합니다."

#: devices/jsdrv/js110.py:178 devices/jsdrv/js220.py:269
msgid "GPIO voltage"
msgstr "GPIO 전압"

#: devices/jsdrv/js110.py:180
msgid ""
"Configure the JS110's reference voltage for the general-purpose inputs and "
"outputs."
msgstr "범용 입력 및 출력에 대한 JS110의 기준 전압을 구성합니다."

#: devices/jsdrv/js110.py:182
msgid ""
"The JS110's general-purpose outputs always remain powered. When set to "
"\"1\", this can backpower unpowered targets."
msgstr ""
"JS110의 범용 출력은 항상 전원이 공급되는 상태로 유지됩니다. \"1\"로 설정하면 전원이 공급되지 않는 타겟에 전원을 공급할 수 "
"있습니다."

#: devices/jsdrv/js110.py:199 devices/jsdrv/js220.py:287
msgid "GPO 0 output value"
msgstr "GPO 0 출력 값"

#: devices/jsdrv/js110.py:200 devices/jsdrv/js220.py:288
msgid "Turn the general-purpose output 0 on or off."
msgstr "범용 출력 0을 켜거나 끕니다."

#: devices/jsdrv/js110.py:205 devices/jsdrv/js220.py:293
msgid "GPO 1 output value"
msgstr "GPO 1 출력 값"

#: devices/jsdrv/js110.py:206 devices/jsdrv/js220.py:294
msgid "Turn the general-purpose output 1 on or off."
msgstr "범용 출력 1을 켜거나 끕니다."

#: devices/jsdrv/js110.py:211
msgid "IRF type"
msgstr "IRF 유형"

#: devices/jsdrv/js110.py:213
msgid ""
"Configure the current range filter (IRF) type which determines the filtering"
" mechanism applied on current range changes. We do not recommend changing "
"these settings for normal operation."
msgstr ""
"전류 범위 변경에 적용되는 필터링 메커니즘을 결정하는 전류 범위 필터(IRF) 유형을 구성합니다. 정상 작동을 위해 이 설정을 변경하지 "
"않는 것이 좋습니다."

#: devices/jsdrv/js110.py:216
msgid ""
"\"interp\" is the default setting which interpolates over the samples in the"
" window using the value computed by the pre and post values. This gives the "
"most intuitive behavior."
msgstr ""
"\"interp\"는 기본 설정으로, 사전 및 사후 값으로 계산된 값을 사용하여 창에 있는 샘플을 보간합니다. 가장 직관적인 동작을 "
"제공합니다."

#: devices/jsdrv/js110.py:219
msgid ""
"\"mean\" sets all samples in the window to the mean value. This results in a"
" straight horizontal line that allows you to clearly see current range "
"changes while still providing the best long-term current range measurement."
msgstr ""
"\"평균\"은 창의 모든 샘플을 평균값으로 설정합니다. 이렇게 하면 전류 범위 변화를 명확하게 볼 수 있는 직선 수평선이 표시되며, "
"동시에 최상의 장기 전류 범위 측정값을 제공합니다."

#: devices/jsdrv/js110.py:223
msgid "\"NaN\" sets all samples in the window to NaN."
msgstr "\"NaN\"은 창에 있는 모든 샘플을 NaN으로 설정합니다."

#: devices/jsdrv/js110.py:224
msgid ""
"\"off\" disables the current range filtering, and you will see additional "
"current range switching artifacts."
msgstr "\"끄기\"를 선택하면 전류 범위 필터링이 비활성화되며 추가적인 전류 범위 스위칭 아티팩트가 표시됩니다."

#: devices/jsdrv/js110.py:236
msgid "IRF pre"
msgstr "IRF 사전"

#: devices/jsdrv/js110.py:237
msgid ""
"The number of samples before the current range window used to determine the "
"mean. This value is ignored for all other IRF types."
msgstr "평균을 결정하는 데 사용되는 전류 범위 창 이전의 샘플 수입니다. 다른 모든 IRF 유형에서는 이 값이 무시됩니다."

#: devices/jsdrv/js110.py:245
msgid "IRF window"
msgstr "IRF 창"

#: devices/jsdrv/js110.py:246
msgid ""
"Use \"n\" for automatic duration based upon known response time. Use \"m\" "
"for shorter automatic duration that may result in min/max distortion. Use "
"any other value to specify a fixed, manual window duration in samples."
msgstr ""
"알려진 응답 시간을 기준으로 한 자동 지속 시간에는 \"n\"을 사용합니다. 최소/최대 왜곡이 발생할 수 있는 더 짧은 자동 지속 "
"시간에는 \"m\"을 사용합니다. 샘플에서 고정된 수동 윈도우 기간을 지정하려면 다른 값을 사용합니다."

#: devices/jsdrv/js110.py:254
msgid "IRF post"
msgstr "IRF 게시물"

#: devices/jsdrv/js110.py:255
msgid ""
"The number of samples after the current range window used to determine the "
"mean. This value is ignored for all other IRF types."
msgstr "평균을 결정하는 데 사용되는 전류 범위 창 이후의 샘플 수입니다. 다른 모든 IRF 유형에서는 이 값이 무시됩니다."

#: devices/jsdrv/js110.py:269 devices/jsdrv/js220.py:433
#: widgets/device_control/fuse.py:103 widgets/waveform/waveform_widget.py:107
msgid "Current"
msgstr "전류"

#: devices/jsdrv/js110.py:270 devices/jsdrv/js220.py:434
msgid "Enable the current signal streaming."
msgstr "전류 신호 스트리밍을 활성화합니다."

#: devices/jsdrv/js110.py:278 devices/jsdrv/js220.py:442
#: widgets/waveform/waveform_widget.py:108
msgid "Voltage"
msgstr "전압"

#: devices/jsdrv/js110.py:279 devices/jsdrv/js220.py:443
msgid "Enable the voltage signal streaming."
msgstr "전압 신호 스트리밍을 활성화합니다."

#: devices/jsdrv/js110.py:287 devices/jsdrv/js220.py:451
#: widgets/waveform/waveform_widget.py:109
msgid "Power"
msgstr "Power"

#: devices/jsdrv/js110.py:288 devices/jsdrv/js220.py:452
msgid "Enable the power signal streaming."
msgstr "전원 신호 스트리밍을 활성화합니다."

#: devices/jsdrv/js110.py:296 devices/jsdrv/js220.py:460
msgid "Current Range"
msgstr "전류 범위"

#: devices/jsdrv/js110.py:308 devices/jsdrv/js220.py:475
msgid "GPI 0"
msgstr "GPI 0"

#: devices/jsdrv/js110.py:309 devices/jsdrv/js220.py:476
msgid "Enable the general purpose input 0 signal streaming."
msgstr "범용 입력 0 신호 스트리밍을 활성화합니다."

#: devices/jsdrv/js110.py:317 devices/jsdrv/js220.py:484
msgid "GPI 1"
msgstr "GPI 1"

#: devices/jsdrv/js110.py:318 devices/jsdrv/js220.py:485
msgid "Enable the general purpose input 1 signal streaming."
msgstr "범용 입력 1 신호 스트리밍을 활성화합니다."

#: devices/jsdrv/js110.py:330 devices/jsdrv/js220.py:531
#: devices/jsdrv/jsdrv_stream_buffer.py:108
msgid "Signal name"
msgstr "신호 이름"

#: devices/jsdrv/js220.py:59
msgid ""
"Configure how the general-purpose input downsampling filter determines a "
"single value from a sample block."
msgstr "범용 입력 다운샘플링 필터가 샘플 블록에서 단일 값을 결정하는 방법을 구성합니다."

#: devices/jsdrv/js220.py:61
msgid "Keep at full rate and do not downsample."
msgstr "최대 속도를 유지하고 다운샘플링하지 마세요."

#: devices/jsdrv/js220.py:62
msgid "Toggle from the previous value on any change."
msgstr "변경 시 이전 값에서 토글합니다."

#: devices/jsdrv/js220.py:63
msgid "Use the first sample from the block and ignore all others."
msgstr "블록에서 첫 번째 샘플을 사용하고 다른 샘플은 모두 무시하세요."

#: devices/jsdrv/js220.py:64
msgid "Use the majority value in the block."
msgstr "블록에서 최대값을 사용합니다."

#: devices/jsdrv/js220.py:96
msgid ""
"This setting allows you to change the default, if you wish, to better "
"reflect how you are using your JS220. This setting is most useful when you "
"are instrumenting a system using multiple Joulescopes."
msgstr ""
"이 설정을 사용하면 원하는 경우 JS220 사용 방식을 더 잘 반영하도록 기본값을 변경할 수 있습니다. 이 설정은 여러 줄스코프를 "
"사용하여 시스템을 계측할 때 가장 유용합니다."

#: devices/jsdrv/js220.py:150
msgid ""
"The JS220 instrument always samples at 2 MHz and then downsamples to 1 MHz. "
"This setting controls additional optional downsampling."
msgstr ""
"JS220 계측기는 항상 2MHz로 샘플링한 다음 1MHz로 다운샘플링합니다. 이 설정은 추가적인 옵션 다운샘플링을 제어합니다."

#: devices/jsdrv/js220.py:179
msgid ""
"This setting controls the output frequency for the statistics data that is "
"displayed in the multimeter and value widgets. Statistics data is computed "
"over the full rate 1 MHz samples."
msgstr ""
"이 설정은 멀티미터 및 값 위젯에 표시되는 통계 데이터의 출력 주파수를 제어합니다. 통계 데이터는 전체 속도 1MHz 샘플에 대해 "
"계산됩니다."

#: devices/jsdrv/js220.py:210
msgid ""
"Configure the JS220's current range. Most applications should use the "
"default, \"auto\"."
msgstr "JS220의 전류 범위를 구성합니다. 대부분의 애플리케이션은 기본값인 \"자동\"을 사용해야 합니다."

#: devices/jsdrv/js220.py:228
msgid "Limits"
msgstr "제한"

#: devices/jsdrv/js220.py:230
msgid "Configure the autoranging current limits."
msgstr "자동 범위 전류 제한을 구성합니다."

#: devices/jsdrv/js220.py:231
msgid "This setting is only effective when the Current Range is set to \"auto\"."
msgstr "이 설정은 전류 범위가 \"자동\"으로 설정된 경우에만 유효합니다."

#: devices/jsdrv/js220.py:233
msgid ""
"You can use this setting to limit the current range and improve autoranging "
"accuracy when you know your application current is more limited than the "
"full measurement range."
msgstr ""
"애플리케이션 전류가 전체 측정 범위보다 더 제한적인 경우 이 설정을 사용하여 전류 범위를 제한하고 자동 범위 정확도를 향상시킬 수 "
"있습니다."

#: devices/jsdrv/js220.py:241
msgid ""
"Configure the JS220's voltage range. Most applications should use the "
"default, \"auto\"."
msgstr "JS220의 전압 범위를 구성합니다. 대부분의 애플리케이션은 기본값인 \"자동\"을 사용해야 합니다."

#: devices/jsdrv/js220.py:252
msgid "Trigger direction"
msgstr "트리거 방향"

#: devices/jsdrv/js220.py:254
msgid "Configure the direction of the JS220's trigger BNC connection."
msgstr "JS220의 트리거 BNC 연결 방향을 구성합니다."

#: devices/jsdrv/js220.py:255
msgid ""
"0 (default) configures the BNC trigger for input only. The BNC connection is"
" high-impedance."
msgstr "0(기본값)은 입력 전용 BNC 트리거를 구성합니다. BNC 연결은 고임피던스입니다."

#: devices/jsdrv/js220.py:257
msgid ""
"1 configures the BNC trigger for output. The BNC connection has 50 Ohm "
"output impedance."
msgstr "1은 출력용 BNC 트리거를 구성합니다. BNC 연결의 출력 임피던스는 50옴입니다."

#: devices/jsdrv/js220.py:259
msgid ""
"In both cases, the trigger input signal is valid, which enables internal "
"inspection and recording of the trigger output."
msgstr "두 경우 모두 트리거 입력 신호가 유효하므로 트리거 출력의 내부 검사 및 기록이 가능합니다."

#: devices/jsdrv/js220.py:271
msgid ""
"Configure the JS220's reference voltage for the general-purpose inputs and "
"outputs."
msgstr "범용 입력 및 출력에 대한 JS220의 기준 전압을 구성합니다."

#: devices/jsdrv/js220.py:273
msgid ""
"We recommend using \"Vref\" when attaching general-purpose outputs (GPO) to "
"other equipment. Using Vref prevents the GPO from backpowering target "
"devices when they powered down. The Vref signal and general-purpose inputs "
"are all extremely high impedance to minimize leakage currents."
msgstr ""
"범용 출력(GPO)을 다른 장비에 연결할 때는 \"Vref\"를 사용하는 것이 좋습니다. Vref를 사용하면 전원이 꺼졌을 때 GPO가 "
"대상 장치에 백파워를 공급하는 것을 방지할 수 있습니다. Vref 신호와 범용 입력은 모두 누설 전류를 최소화하기 위해 임피던스가 매우 "
"높습니다."

#: devices/jsdrv/js220.py:278
msgid "\"3.3 V\" uses an internally-generated 3.3V reference voltage."
msgstr "\"3.3V\"는 내부적으로 생성된 3.3V 기준 전압을 사용합니다."

#: devices/jsdrv/js220.py:299
msgid "Trigger output value"
msgstr "트리거 출력 값"

#: devices/jsdrv/js220.py:301
msgid "Turn the trigger output on or off."
msgstr "트리거 출력을 켜거나 끕니다."

#: devices/jsdrv/js220.py:302
msgid ""
"The trigger must also be configured for output for this setting to have any "
"effect."
msgstr "이 설정을 적용하려면 트리거도 출력용으로 구성해야 합니다."

#: devices/jsdrv/js220.py:310
msgid "The maturity level channel for firmware updates."
msgstr "펌웨어 업데이트를 위한 성숙도 레벨 채널입니다."

#: devices/jsdrv/js220.py:311
msgid ""
"We recommend keeping the default \"stable\" unless you are a Joulescope "
"developer."
msgstr "줄스코프 개발자가 아니라면 기본값인 \"안정\"을 유지하는 것이 좋습니다."

#: devices/jsdrv/js220.py:320
msgid "Firmware update availability."
msgstr "펌웨어 업데이트 가용성."

#: devices/jsdrv/js220.py:321
msgid ""
"None when no firmware update is available. Map of subname: [current, "
"available] when available."
msgstr "펌웨어 업데이트를 사용할 수 없는 경우 없음. 하위 이름 맵: 사용 가능한 경우 [현재, 사용 가능]."

#: devices/jsdrv/js220.py:366
msgid "Prefilter"
msgstr "프리필터"

#: devices/jsdrv/js220.py:368
msgid "Configure the prefilter type."
msgstr "프리필터 유형을 구성합니다."

#: devices/jsdrv/js220.py:369
msgid ""
"Most applications should use the wideband filter. To reduce peaking around "
"high frequency events, select the sinc1 filter."
msgstr "대부분의 애플리케이션은 광대역 필터를 사용해야 합니다. 고주파 이벤트 주변의 피킹을 줄이려면 sinc1 필터를 선택합니다."

#: devices/jsdrv/js220.py:381
msgid "Signal filter"
msgstr "신호 필터"

#: devices/jsdrv/js220.py:383
msgid "Configure the signal downsampling filter type."
msgstr "신호 다운샘플링 필터 유형을 구성합니다."

#: devices/jsdrv/js220.py:384
msgid ""
"The wideband filter provides a flat frequency response, but it does cause "
"peaking around high frequency events. The sinc1 filter provides a smoother "
"time-domain response, but it results in lower bandwidth and more aliasing. "
"The sinc1 filter also runs on the instrument for reduced USB throughput."
msgstr ""
"광대역 필터는 평탄한 주파수 응답을 제공하지만 고주파수 이벤트 주변에서 피킹을 유발합니다. sinc1 필터는 더 부드러운 시간 영역 "
"응답을 제공하지만 대역폭이 낮고 에일리어싱이 더 많이 발생합니다. 또한 sinc1 필터는 USB 처리량 감소를 위해 기기에서 실행됩니다."

#: devices/jsdrv/js220.py:399
msgid "GPI filter"
msgstr "GPI 필터"

#: devices/jsdrv/js220.py:412
msgid "Current scale"
msgstr "전류 스케일"

#: devices/jsdrv/js220.py:417
msgid "Voltage scale"
msgstr "전압 스케일"

#: devices/jsdrv/js220.py:463
msgid ""
"⚠ When enabled, no more than 3 GPIO signals (0, 1, 2, 3, T) may be enabled. "
"If you attempt to enable too many signals, then the UI will display no data "
"for any signal."
msgstr ""
"⚠ 활성화된 경우 3개 이하의 GPIO 신호(0, 1, 2, 3, T)만 활성화할 수 있습니다. 너무 많은 신호를 활성화하려고 하면 "
"UI에 어떤 신호에 대한 데이터도 표시되지 않습니다."

#: devices/jsdrv/js220.py:493
msgid "GPI 2"
msgstr "GPI 2"

#: devices/jsdrv/js220.py:494
msgid "Enable the general purpose input 2 signal streaming."
msgstr "범용 입력 2 신호 스트리밍을 활성화합니다."

#: devices/jsdrv/js220.py:502
msgid "GPI 3"
msgstr "GPI 3"

#: devices/jsdrv/js220.py:503
msgid "Enable the general purpose input 3 signal streaming."
msgstr "범용 입력 3 신호 스트리밍을 활성화합니다."

#: devices/jsdrv/js220.py:511 widgets/waveform/waveform_widget.py:126
msgid "Trigger input"
msgstr "트리거 입력"

#: devices/jsdrv/js220.py:512
msgid "Enable the trigger input signal streaming."
msgstr "트리거 입력 신호 스트리밍을 활성화합니다."

#: devices/jsdrv/js220_updater.py:64
msgid "Firmware update state"
msgstr "펌웨어 업데이트 상태"

#: devices/jsdrv/jsdrv_stream_buffer.py:44
#: devices/jsdrv/jsdrv_stream_buffer.py:93
#: devices/jsdrv/jsdrv_stream_buffer.py:107 plugins/selector.py:58
#: widgets/settings/settings_widget.py:85
#: widgets/settings/settings_widget.py:266
#: widgets/settings/settings_widget.py:364
#: widgets/settings/settings_widget.py:431
#: widgets/waveform/waveform_widget.py:3143
msgid "Name"
msgstr "이름"

#: devices/jsdrv/jsdrv_stream_buffer.py:45
msgid "Joulescope stream buffer"
msgstr "줄스코프 스트림 버퍼"

#: devices/jsdrv/jsdrv_stream_buffer.py:49
msgid "Buffer memory size in bytes"
msgstr "버퍼 메모리 크기(바이트)"

#: devices/jsdrv/jsdrv_stream_buffer.py:54
msgid "Buffer memory duration in seconds"
msgstr "버퍼 메모리 지속 시간(초)"

#: devices/jsdrv/jsdrv_stream_buffer.py:94
msgid "Source name"
msgstr "소스 이름"

#: devices/jsdrv/jsdrv_stream_buffer.py:98
msgid "Source information"
msgstr "소스 정보"

#: devices/jsdrv/jsdrv_stream_buffer.py:112
msgid "Signal metadata"
msgstr "신호 메타데이터"

#: devices/jsdrv/jsdrv_stream_buffer.py:118
msgid "Signal time range"
msgstr "신호 시간 범위"

#: devices/jsdrv/jsdrv_wrapper.py:41
msgid "The pyjoulescope_driver log level."
msgstr "pyjoulescope_driver 로그 레벨."

#: plugins/selector.py:32
msgid "Plugins"
msgstr "플러그인"

#: plugins/selector.py:59 widgets/device_control/device_update_dialog.py:26
msgid "Version"
msgstr "버전"

#: plugins/selector.py:60 widgets/trigger/trigger_widget.py:73
msgid "Active"
msgstr "Active"

#: plugins/selector.py:128
msgid "Monitor"
msgstr "모니터"

#: range_tools/cdf.py:29
msgid "Compute the Cumulative Distribution Function"
msgstr "누적 분포 함수 계산"

#: range_tools/cdf.py:31
msgid ""
"The Cumulative Distribution Function (CDF) value is the probability that a "
"signal's value is less than or equal to the x-axis value."
msgstr "누적 분포 함수(CDF) 값은 신호의 값이 X축 값보다 작거나 같을 확률입니다."

#: range_tools/cdf.py:33
msgid ""
"When use to analyze current or power, this graphically indicates the time "
"spent below in each current mode. Compared to a histogram, the CDF makes it "
"easier to compare the amount of time in each mode by simply measuring the "
"change in the y-axis value."
msgstr ""
"전류 또는 전력을 분석하는 데 사용하는 경우 각 전류 모드에서 아래 시간을 그래픽으로 표시합니다. 히스토그램과 비교하여 CDF를 사용하면"
" Y축 값의 변화를 간단히 측정하여 각 모드의 시간을 쉽게 비교할 수 있습니다."

#: range_tools/cdf.py:146
msgid "Probability"
msgstr "확률"

#: range_tools/cdf.py:167
msgid "CDF configuration"
msgstr "CDF 구성"

#: range_tools/cdf.py:183 range_tools/histogram.py:53
msgid "Number of bins (0 for auto)"
msgstr "빈 수(자동의 경우 0)"

#: range_tools/cdf.py:189
msgid "Complimentary"
msgstr "무료"

#: range_tools/frequency.py:24
msgid "Frequency"
msgstr "주파수"

#: range_tools/frequency.py:39
msgid "Compute frequency spectrum over the range"
msgstr "다양한 범위의 주파수 스펙트럼 계산"

#: range_tools/frequency.py:40
msgid ""
"Compute the frequency spectrum to analyze the frequency content of the "
"signal's data values over the selected range."
msgstr "주파수 스펙트럼을 계산하여 선택한 범위에서 신호 데이터 값의 주파수 내용을 분석합니다."

#: range_tools/frequency.py:213
msgid "Frequency configuration"
msgstr "주파수 구성"

#: range_tools/histogram.py:25
msgid "Histogram"
msgstr "히스토그램"

#: range_tools/histogram.py:27
msgid "Discrete Probability Distribution"
msgstr "이산 확률 분포"

#: range_tools/histogram.py:28
msgid "Frequency Distribution"
msgstr "주파수 분포"

#: range_tools/histogram.py:29
msgid "Probability Density Distribution"
msgstr "확률 밀도 분포"

#: range_tools/histogram.py:45 range_tools/max_window.py:119
#: widgets/trigger/trigger_widget.py:220
msgid "Signal"
msgstr "신호"

#: range_tools/histogram.py:59
msgid "Histogram type"
msgstr "히스토그램 유형"

#: range_tools/histogram.py:77
msgid "Histogram configuration"
msgstr "히스토그램 구성"

#: range_tools/histogram.py:191
msgid "Compute histogram over the range"
msgstr "범위에 대한 히스토그램 계산"

#: range_tools/histogram.py:192
msgid ""
"Compute a histogram of the signal's data values over the selected range."
msgstr "선택한 범위에서 신호 데이터 값의 히스토그램을 계산합니다."

#: range_tools/max_window.py:24
msgid "Max window"
msgstr "최대 창"

#: range_tools/max_window.py:25
msgid "Find the maximum value window"
msgstr "최대값 창 찾기"

#: range_tools/max_window.py:27
msgid ""
"Search the range for the window that has the maximum value. This is an "
"exhaustive search made by sliding the window duration across the entire "
"range."
msgstr "최대값이 있는 범위의 창을 검색합니다. 전체 범위에서 윈도우 지속 시간을 슬라이드하여 검색합니다."

#: range_tools/max_window.py:30
msgid "When complete, this tool will add dual markers to the waveform."
msgstr "완료되면 이 도구는 파형에 이중 마커를 추가합니다."

#: range_tools/max_window.py:96
msgid "Max Window configuration"
msgstr "최대 창 구성"

#: range_tools/max_window.py:105
msgid "Width of window (in seconds)"
msgstr "창 너비(초)"

#: range_tools/usb_inrush.py:52
msgid "USB Inrush"
msgstr "USB 돌입 전류"

#: range_tools/usb_inrush.py:53
msgid "Perform USB Inrush testing"
msgstr "USB 돌입 테스트 수행"

#: range_tools/usb_inrush.py:54
msgid ""
"Use dual markers to select at least 100 milliseconds after enabling power to"
" the target device. This tool will send the selected data to the USBET tool "
"for analysis."
msgstr ""
"이중 마커를 사용하여 대상 장치에 전원을 켠 후 최소 100밀리초를 선택합니다. 이 도구는 분석을 위해 선택한 데이터를 USBET 도구로"
" 전송합니다."

#: styles/color_scheme.py:21
msgid "dark"
msgstr "dark"

#: styles/color_scheme.py:22
msgid "Light foreground elements on a dark background"
msgstr "어두운 배경에 밝은 전경 요소"

#: styles/color_scheme.py:26
msgid "light"
msgstr "light"

#: styles/color_scheme.py:27
msgid "Dark foreground elements on a light background"
msgstr "밝은 배경에 어두운 전경 요소"

#: styles/font_scheme.py:21
msgid "default"
msgstr "기본값"

#: styles/font_scheme.py:22
msgid "Joulescope default font scheme"
msgstr "줄스코프 기본 글꼴 체계"

#: widgets/accumulator/accumulator_widget.py:27
#: widgets/value/value_widget.py:32
msgid "The statistics data stream source."
msgstr "통계 데이터 스트림 소스."

#: widgets/accumulator/accumulator_widget.py:32
#: widgets/value/value_widget.py:82
msgid "The signal to display."
msgstr "표시할 신호."

#: widgets/accumulator/accumulator_widget.py:34
msgid "charge"
msgstr "charge"

#: widgets/accumulator/accumulator_widget.py:35
msgid "energy"
msgstr "에너지"

#: widgets/accumulator/accumulator_widget.py:41
#: widgets/value/value_widget.py:57
msgid "Show the statistics section title for each signal."
msgstr "각 신호에 대한 통계 섹션 제목을 표시합니다."

#: widgets/accumulator/accumulator_widget.py:48
msgid "Accumulator"
msgstr "어큐뮬레이터"

#: widgets/accumulator/accumulator_widget.py:140
msgid "Show charge"
msgstr "충전 표시"

#: widgets/accumulator/accumulator_widget.py:143
msgid "Show energy"
msgstr "에너지 표시"

#: widgets/accumulator/accumulator_widget.py:152
msgid "Set units"
msgstr "단위 설정"

#: widgets/clock/clock_widget.py:26
msgid "Clock"
msgstr "시계"

#: widgets/clock/clock_widget.py:33
msgid "The time zone."
msgstr "시간대."

#: widgets/clock/clock_widget.py:35
msgid "Local"
msgstr "로컬"

#: widgets/clock/clock_widget.py:36
msgid "UTC"
msgstr "UTC"

#: widgets/clock/clock_widget.py:42
msgid "The format string"
msgstr "형식 문자열"

#: widgets/clock/clock_widget.py:43
msgid "For the complete syntax, see Python package {package}"
msgstr "전체 구문은 Python 패키지 {package}를 참조하세요."

#: widgets/developer/log_view_widget.py:85
msgid "Demo"
msgstr "데모"

#: widgets/device_control/device_control_widget.py:23
msgid "Device Control"
msgstr "디바이스 제어"

#: widgets/device_control/device_update_dialog.py:24
#: widgets/device_control/device_update_dialog.py:45
msgid "Update"
msgstr "업데이트"

#: widgets/device_control/device_update_dialog.py:25
#: widgets/value/value_widget.py:156
msgid "Device"
msgstr "디바이스"

#: widgets/device_control/device_update_dialog.py:27
#: widgets/progress_bar/progress_bar_widget.py:59
msgid "Progress"
msgstr "진행"

#: widgets/device_control/device_update_dialog.py:29
msgid ""
"Before starting updates, ensure that Joulescopes are plugged directly into a"
" USB port on the host computer."
msgstr "업데이트를 시작하기 전에 줄스코프가 호스트 컴퓨터의 USB 포트에 직접 연결되어 있는지 확인하세요."

#: widgets/device_control/device_update_dialog.py:31
msgid "Do not use any USB hubs, docks or adapters"
msgstr "USB 허브, 도크 또는 어댑터를 사용하지 마십시오."

#: widgets/device_control/device_update_dialog.py:35
msgid "Device scan in progress."
msgstr "디바이스 스캔이 진행 중입니다."

#: widgets/device_control/device_update_dialog.py:36
msgid "No updates available."
msgstr "사용 가능한 업데이트가 없습니다."

#: widgets/device_control/device_update_dialog.py:38
msgid "Device update is in progress. Please wait."
msgstr "장치 업데이트가 진행 중입니다. 잠시만 기다려주세요."

#: widgets/device_control/device_update_dialog.py:39
msgid "Device update completed."
msgstr "장치 업데이트가 완료되었습니다."

#: widgets/device_control/device_update_dialog.py:41
msgid "Select all"
msgstr "모두 선택"

#: widgets/device_control/device_update_dialog.py:42
msgid "Select none"
msgstr "선택 안 함"

#: widgets/device_control/device_update_dialog.py:43
#: widgets/js220_cal/js220_cal_widget.py:37
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#: widgets/device_control/device_update_dialog.py:53
msgid "Device Update"
msgstr "디바이스 업데이트"

#: widgets/device_control/fuse.py:24
msgid "Fuse 1"
msgstr "퓨즈 1"

#: widgets/device_control/fuse.py:25
msgid "Fuse 2"
msgstr "퓨즈 2"

#: widgets/device_control/fuse.py:26
msgid "Range fuse"
msgstr "범위 퓨즈"

#: widgets/device_control/fuse.py:27
msgid "Max fuse"
msgstr "최대 퓨즈"

#: widgets/device_control/fuse.py:33
msgid "Fuse trip threshold"
msgstr "퓨즈 트립 임계값"

#: widgets/device_control/fuse.py:34
msgid "Any current above this threshold will eventually trip the fuse."
msgstr "이 임계값을 초과하는 전류는 결국 퓨즈가 트립됩니다."

#: widgets/device_control/fuse.py:38
msgid "Fuse speed threshold"
msgstr "퓨즈 속도 임계값"

#: widgets/device_control/fuse.py:39
msgid "The fuse trips in Duration at this constant current."
msgstr "퓨즈는 이 정전류에서 지속 시간 동안 트립됩니다."

#: widgets/device_control/fuse.py:43
msgid "Fuse duration"
msgstr "퓨즈 지속 시간"

#: widgets/device_control/fuse.py:44
msgid "The fuse trips in this Duration at Threshold 2 current."
msgstr "이 임계값 2 전류에서 퓨즈가 트립됩니다."

#: widgets/device_control/fuse.py:48
msgid "Fuse dissipation time constant"
msgstr "퓨즈 손실 시간 상수"

#: widgets/device_control/fuse.py:49
msgid ""
"The exponential decay time constant. The fuse dissipates 63.2 percent of "
"accumulated energy in this duration."
msgstr "지수 감쇠 시간 상수. 퓨즈는 이 기간 동안 누적된 에너지의 63.2%를 소산합니다."

#: widgets/device_control/fuse.py:53
msgid "Fuse state indicator. When enabled and engaged, click to clear."
msgstr "퓨즈 상태 표시기. 활성화되어 있고 작동 중이면 클릭하여 지웁니다."

#: widgets/device_control/fuse.py:87
msgid "Threshold 1"
msgstr "임계값 1"

#: widgets/device_control/fuse.py:88
msgid "Threshold 2"
msgstr "임계값 2"

#: widgets/device_control/fuse.py:89 widgets/memory/memory_widget.py:225
#: widgets/trigger/trigger_widget.py:114 widgets/trigger/trigger_widget.py:222
msgid "Duration"
msgstr "지속 시간"

#: widgets/device_control/fuse.py:101
msgid "Fuse response"
msgstr "퓨즈 응답"

#: widgets/device_control/fuse.py:102
msgid "Time"
msgstr "시간"

#: widgets/device_control/fuse.py:219
msgid "Fuse"
msgstr "퓨즈"

#: widgets/device_control/js220_ctrl_widget.py:31
msgid "Device documentation"
msgstr "디바이스 문서"

#: widgets/device_control/js220_ctrl_widget.py:32
msgid "Click to display the device documentation PDF."
msgstr "장치 설명서 PDF를 보려면 클릭하세요."

#: widgets/device_control/js220_ctrl_widget.py:37
msgid "Click to display detailed information about the device."
msgstr "클릭하면 장치에 대한 자세한 정보가 표시됩니다."

#: widgets/device_control/js220_ctrl_widget.py:41
msgid "Select this device as the default"
msgstr "이 장치를 기본값으로 선택"

#: widgets/device_control/js220_ctrl_widget.py:43
msgid ""
"When selected, this device because the default. All widgets using the "
"default device will use the data provided by this device."
msgstr "이 장치를 선택하면 기본값이 됩니다. 기본 장치를 사용하는 모든 위젯은 이 장치에서 제공하는 데이터를 사용합니다."

#: widgets/device_control/js220_ctrl_widget.py:45
msgid ""
"When unselected, another device is the default. Widgets can still be "
"configured to use data from this device."
msgstr "선택하지 않으면 다른 장치가 기본값으로 사용됩니다. 이 디바이스의 데이터를 사용하도록 위젯을 구성할 수 있습니다."

#: widgets/device_control/js220_ctrl_widget.py:53
msgid ""
"This indicator becomes active when this device has at least one engaged "
"fuse. Engaged fuses prevent current flow until cleared."
msgstr "이 표시기는 장치에 연결된 퓨즈가 하나 이상 있을 때 활성화됩니다. 연결된 퓨즈는 해제될 때까지 전류 흐름을 차단합니다."

#: widgets/device_control/js220_ctrl_widget.py:61
msgid "Open and close the device"
msgstr "장치 열기 및 닫기"

#: widgets/device_control/js220_ctrl_widget.py:63
msgid ""
"When closed, click to attempt to open the device. The icon will only change "
"on a successful device open. Only one application can use a Joulescope "
"device at a time."
msgstr ""
"닫혀 있으면 클릭하여 장치를 열려고 시도합니다. 장치가 성공적으로 열린 경우에만 아이콘이 변경됩니다. 한 번에 하나의 애플리케이션만 "
"줄스코프 장치를 사용할 수 있습니다."

#: widgets/device_control/js220_ctrl_widget.py:66
msgid ""
"When open, click to close the device. This allows the device to be used in "
"other programs."
msgstr "열려 있으면 클릭하여 장치를 닫습니다. 이렇게 하면 다른 프로그램에서 장치를 사용할 수 있습니다."

#: widgets/device_control/js220_ctrl_widget.py:72
msgid "Reset to default settings"
msgstr "기본 설정으로 재설정"

#: widgets/device_control/js220_ctrl_widget.py:73
msgid "Click this button to reset this device to the default settings"
msgstr "이 장치를 기본 설정으로 재설정하려면 이 버튼을 클릭하세요."

#: widgets/device_control/js220_ctrl_widget.py:77
msgid "Clear accumulators"
msgstr "클리어 어큐뮬레이터"

#: widgets/device_control/js220_ctrl_widget.py:78
msgid ""
"Click this button to clear the charge and energy accumulators. The "
"\"Accrue\" feature of the value display widgets, including the multimeter, "
"will be unaffected."
msgstr ""
"충전 및 에너지 축적을 지우려면 이 버튼을 클릭합니다. 멀티미터를 포함한 값 표시 위젯의 '누적' 기능은 영향을 받지 않습니다."

#: widgets/device_control/js220_ctrl_widget.py:84
#: widgets/device_control/js220_ctrl_widget.py:648
msgid "Calibrate"
msgstr "Calibrate"

#: widgets/device_control/js220_ctrl_widget.py:85
msgid ""
"Click this button to recalibrate your Joulescope JS220. Recalibration is not"
" required for normal operation. Performing calibration can improve accuracy "
"by accounting for the existing temperature and aging effects."
msgstr ""
"이 버튼을 클릭하여 줄스코프 JS220을 재보정하세요. 정상 작동을 위해서는 재교정이 필요하지 않습니다. 캘리브레이션을 수행하면 기존의 "
"온도 및 노화 효과를 고려하여 정확도를 향상시킬 수 있습니다."

#: widgets/device_control/js220_ctrl_widget.py:437
msgid "GPO"
msgstr "GPO"

#: widgets/device_control/js220_ctrl_widget.py:635
msgid "Reset to defaults"
msgstr "기본값으로 재설정"

#: widgets/device_control/js220_ctrl_widget.py:641
msgid "Clear accum"
msgstr "명확한 누적"

#: widgets/example/example_widget.py:22
msgid "Example"
msgstr "예제"

#: widgets/flyout/flyout_widget.py:26
msgid "flyout"
msgstr "플라이아웃"

#: widgets/help/help_widget.py:20
msgid "User's Guides"
msgstr "사용자 가이드"

#: widgets/help/help_widget.py:21
msgid "User Interface"
msgstr "사용자 인터페이스"

#: widgets/help/help_widget.py:22
msgid "Joulescope UI User's Guide"
msgstr "줄스코프 UI 사용자 가이드"

#: widgets/help/help_widget.py:23
msgid "Visit the Joulescope forum"
msgstr "줄스코프 포럼 방문하기"

#: widgets/help/help_widget.py:24
msgid "Joulescope source code"
msgstr "줄스코프 소스 코드"

#: widgets/help/help_widget.py:25
msgid "file format"
msgstr "파일 형식"

#: widgets/help/help_widget.py:26
msgid "examples"
msgstr "예제"

#: widgets/help/help_widget.py:27
msgid "Contact support"
msgstr "지원팀에 문의"

#: widgets/jls_info/jls_info_widget.py:24
msgid "The JLS data stream source."
msgstr "JLS 데이터 스트림 소스."

#: widgets/jls_info/jls_info_widget.py:30
msgid "JLS Info"
msgstr "JLS 정보"

#: widgets/js220_cal/js220_cal_widget.py:26
msgid ""
"⚠ Before performing calibration, ensure that you save any data in the UI "
"that you wish to keep."
msgstr "캘리브레이션을 수행하기 전에 유지하려는 모든 데이터를 UI에 저장해야 합니다."

#: widgets/js220_cal/js220_cal_widget.py:29
msgid ""
"The Joulescope JS220 is designed to meet its specifications without "
"recalibration. You can use offset calibration to further reduce the offset "
"error. If you wish to perform scale calibration, ensure that your test setup"
" gives a sufficient test uncertainty ratio (TUR)."
msgstr ""
"줄스코프 JS220은 재교정 없이도 사양을 충족하도록 설계되었습니다. 오프셋 보정을 사용하여 오프셋 오차를 더욱 줄일 수 있습니다. "
"스케일 교정을 수행하려는 경우 테스트 설정이 충분한 테스트 불확실성 비율(TUR)을 제공하는지 확인하십시오."

#: widgets/js220_cal/js220_cal_widget.py:35
msgid "Restore factory calibration"
msgstr "공장 캘리브레이션 복원"

#: widgets/js220_cal/js220_cal_widget.py:36
msgid "Start"
msgstr "시작"

#: widgets/js220_cal/js220_cal_widget.py:39
msgid "Calibration in progress"
msgstr "교정 진행 중"

#: widgets/js220_cal/js220_cal_widget.py:40
msgid "Please wait..."
msgstr "잠시만 기다려주세요..."

#: widgets/js220_cal/js220_cal_widget.py:42
msgid "Disconnect all sensor terminals"
msgstr "모든 센서 단자 분리"

#: widgets/js220_cal/js220_cal_widget.py:44
msgid "Short together Voltage+, Voltage-, and Current+ using wires."
msgstr "전선을 사용하여 전압+, 전압- 및 전류+를 함께 단락시킵니다."

#: widgets/js220_cal/js220_cal_widget.py:45
msgid ""
"If you are using the BNC front panel, simply connect Voltage to Current."
msgstr "BNC 전면 패널을 사용하는 경우 전압을 전류에 연결하기만 하면 됩니다."

#: widgets/js220_cal/js220_cal_widget.py:51
msgid "Current offset"
msgstr "전류 오프셋"

#: widgets/js220_cal/js220_cal_widget.py:60
msgid "Voltage offset"
msgstr "전압 오프셋"

#: widgets/js220_cal/js220_cal_widget.py:455
msgid "JS220 Calibration"
msgstr "JS220 교정"

#: widgets/js220_cal/js220_cal_widget.py:461
msgid "The target device."
msgstr "대상 디바이스."

#: widgets/js220_cal/js220_cal_widget.py:483
msgid "Calibration"
msgstr "교정"

#: widgets/memory/memory_widget.py:180
msgid "Memory"
msgstr "메모리"

#: widgets/memory/memory_widget.py:209
msgid "Memory buffer size"
msgstr "메모리 버퍼 크기"

#: widgets/memory/memory_widget.py:213
msgid "Total RAM size"
msgstr "총 RAM 크기"

#: widgets/memory/memory_widget.py:217
msgid "Available RAM size"
msgstr "사용 가능한 RAM 크기"

#: widgets/memory/memory_widget.py:221
msgid "Used RAM size"
msgstr "사용된 RAM 크기"

#: widgets/memory/memory_widget.py:238
msgid "Clear"
msgstr "Clear"

#: widgets/memory/memory_widget.py:242
msgid "Clear on play"
msgstr "플레이 시 클리어"

#: widgets/notes/notes_widget.py:28
msgid "The notes value."
msgstr "메모 값입니다."

#: widgets/record_status/record_status_widget.py:23
msgid "Path:"
msgstr "경로:"

#: widgets/record_status/record_status_widget.py:24
msgid "Filename:"
msgstr "파일 이름:"

#: widgets/record_status/record_status_widget.py:28
msgid "Signal recording in progress"
msgstr "신호 기록 진행 중"

#: widgets/record_status/record_status_widget.py:29
msgid "Statistics recording in progress"
msgstr "통계 기록 진행 중"

#: widgets/record_status/record_status_widget.py:34
msgid "Record Status"
msgstr "기록 상태"

#: widgets/settings/settings_widget.py:87 widgets/value/value_widget.py:673
msgid "Value"
msgstr "Value"

#: widgets/settings/settings_widget.py:268
msgid "Color"
msgstr "색상"

#: widgets/settings/settings_widget.py:366
msgid "Font"
msgstr "글꼴"

#: widgets/settings/settings_widget.py:433
msgid "Define"
msgstr "정의"

#: widgets/settings/settings_widget.py:535
msgid "Common"
msgstr "공통"

#: widgets/settings/settings_widget.py:538
msgid "View defaults"
msgstr "기본값 보기"

#: widgets/settings/settings_widget.py:540
msgid "Devices"
msgstr "디바이스"

#: widgets/settings/settings_widget.py:575
msgid "Colors"
msgstr "색상"

#: widgets/settings/settings_widget.py:576
msgid "Fonts"
msgstr "폰트"

#: widgets/settings/settings_widget.py:577
msgid "Defines"
msgstr "정의"

#: widgets/settings/unique_strings_widget.py:50
msgid "Available"
msgstr "사용 가능"

#: widgets/settings/unique_strings_widget.py:58
msgid "Selected"
msgstr "선택"

#: widgets/sidebar/sidebar_widget.py:28
msgid "Device control"
msgstr "디바이스 제어"

#: widgets/sidebar/sidebar_widget.py:29
msgid ""
"Click to show the device control widget which displays the connected devices"
" and their settings. Use this widget to open and close devices and configure"
" their operation."
msgstr ""
"클릭하면 연결된 장치와 해당 설정을 표시하는 장치 제어 위젯이 표시됩니다. 이 위젯을 사용하여 장치를 열고 닫고 작동을 구성할 수 "
"있습니다."

#: widgets/sidebar/sidebar_widget.py:35
msgid "Memory buffer settings"
msgstr "메모리 버퍼 설정"

#: widgets/sidebar/sidebar_widget.py:36
msgid ""
"Streaming signal sample data is stored in your host computer's RAM. Click "
"this button to show the memory management widget which allows you to "
"configure the memory used by this Joulescope UI instance."
msgstr ""
"스트리밍 신호 샘플 데이터는 호스트 컴퓨터의 RAM에 저장됩니다. 이 버튼을 클릭하면 이 줄스코프 UI 인스턴스에서 사용하는 메모리를 "
"구성할 수 있는 메모리 관리 위젯이 표시됩니다."

#: widgets/sidebar/sidebar_widget.py:44
msgid ""
"Click to show the settings which allows you to change the global, default, "
"and individual instance settings for devices and widgets."
msgstr "클릭하면 장치 및 위젯에 대한 전역, 기본 및 개별 인스턴스 설정을 변경할 수 있는 설정이 표시됩니다."

#: widgets/sidebar/sidebar_widget.py:47
msgid ""
"Default changes may not affect existing instances, and may only apply to "
"future instances."
msgstr "기본값 변경은 기존 인스턴스에는 영향을 미치지 않으며 향후 인스턴스에만 적용될 수 있습니다."

#: widgets/sidebar/sidebar_widget.py:52
msgid "Get help"
msgstr "도움 받기"

#: widgets/sidebar/sidebar_widget.py:53
msgid "Click to display help options."
msgstr "도움말 옵션을 표시하려면 클릭하세요."

#: widgets/sidebar/sidebar_widget.py:56
msgid "Additional settings and actions"
msgstr "추가 설정 및 작업"

#: widgets/sidebar/sidebar_widget.py:57
msgid "Click to display additional settings and actions."
msgstr "추가 설정 및 작업을 표시하려면 클릭하세요."

#: widgets/sidebar/sidebar_widget.py:72
msgid "sidebar"
msgstr "사이드바"

#: widgets/signal_record/disk_full_dialog.py:19
msgid "The disk is full"
msgstr "디스크가 꽉 찼습니다."

#: widgets/signal_record/signal_record.py:57
msgid "Could not open file for write"
msgstr "쓰기 위해 파일을 열 수 없습니다."

#: widgets/signal_record/signal_record_config_widget.py:101
msgid "SignalRecordConfig"
msgstr "SignalRecordConfig"

#: widgets/signal_record/signal_record_config_widget.py:107
#: widgets/statistics_record/statistics_record_config_widget.py:92
msgid "The filename with optional replacements."
msgstr "선택적으로 대체할 수 있는 파일 이름입니다."

#: widgets/signal_record/signal_record_config_widget.py:166
msgid "Signals to record"
msgstr "기록할 신호"

#: widgets/signal_record/signal_record_config_widget.py:319
msgid "Configure signal recording"
msgstr "신호 기록 구성"

#: widgets/statistics_record/statistics_record_config_widget.py:86
msgid "StatisticsRecordConfig"
msgstr "StatisticsRecordConfig"

#: widgets/statistics_record/statistics_record_config_widget.py:123
msgid "Time Format"
msgstr "시간 형식"

#: widgets/statistics_record/statistics_record_config_widget.py:223
msgid "Configure statistics recording"
msgstr "통계 기록 구성"

#: widgets/trigger/trigger_widget.py:41 widgets/value/value_widget.py:95
msgid "Select the source device"
msgstr "소스 디바이스 선택"

#: widgets/trigger/trigger_widget.py:42
msgid "The device to use for the start condition and stop condition."
msgstr "시작 조건 및 중지 조건에 사용할 장치입니다."

#: widgets/trigger/trigger_widget.py:44
msgid "Configure run mode"
msgstr "실행 모드 구성"

#: widgets/trigger/trigger_widget.py:45
msgid "Single"
msgstr "싱글"

#: widgets/trigger/trigger_widget.py:46
msgid "Perform one trigger sequence and then return to inactive mode."
msgstr "트리거 시퀀스를 한 번 수행한 후 비활성 모드로 돌아갑니다."

#: widgets/trigger/trigger_widget.py:47
msgid "Continuous"
msgstr "연속"

#: widgets/trigger/trigger_widget.py:48
msgid "Repeat the trigger sequence indefinitely until manually stopped."
msgstr "수동으로 중지할 때까지 트리거 시퀀스를 무한히 반복합니다."

#: widgets/trigger/trigger_widget.py:65
msgid "Start, stop and indicate status"
msgstr "시작, 중지 및 상태 표시"

#: widgets/trigger/trigger_widget.py:66
msgid "Inactive"
msgstr "비활성"

#: widgets/trigger/trigger_widget.py:67
msgid "Configure trigger options and then press to start."
msgstr "트리거 옵션을 구성한 다음 을 눌러 시작하세요."

#: widgets/trigger/trigger_widget.py:68
msgid "Searching"
msgstr "검색"

#: widgets/trigger/trigger_widget.py:69
msgid ""
"Look for the configured start condition. On match, perform the start actions"
" and advance to active. Press to halt and return to inactive."
msgstr ""
"구성된 시작 조건을 찾습니다. 일치하는 경우 시작 동작을 수행하고 활성으로 진행합니다. 를 눌러 중지하고 비활성 상태로 돌아갑니다."

#: widgets/trigger/trigger_widget.py:74
msgid ""
"Look for the configured stop condition. On match, perform the stop actions. "
"For run mode single, transition to inactive. For run mode continuous, "
"transition to searching. Press to halt and return to inactive."
msgstr ""
"구성된 정지 조건을 찾습니다. 일치하면 정지 동작을 수행합니다. 단일 실행 모드의 경우 비활성 상태로 전환합니다. 연속 실행 모드의 경우"
" 검색으로 전환합니다. 를 눌러 중지하고 비활성 상태로 돌아갑니다."

#: widgets/trigger/trigger_widget.py:113
msgid "Edge"
msgstr "Edge"

#: widgets/trigger/trigger_widget.py:126
msgid "Always"
msgstr "항상"

#: widgets/trigger/trigger_widget.py:127
msgid "Never"
msgstr "절대"

#: widgets/trigger/trigger_widget.py:134
msgid "between"
msgstr "사이"

#: widgets/trigger/trigger_widget.py:135
msgid "outside"
msgstr "외부"

#: widgets/trigger/trigger_widget.py:164
msgid "The source instrument."
msgstr "소스 계측기."

#: widgets/trigger/trigger_widget.py:219
msgid "Type"
msgstr "유형"

#: widgets/trigger/trigger_widget.py:221
msgid "Condition"
msgstr "조건"

#: widgets/trigger/trigger_widget.py:466
msgid "Record samples"
msgstr "샘플 기록"

#: widgets/trigger/trigger_widget.py:467 widgets/trigger/trigger_widget.py:480
msgid "Config"
msgstr "Config"

#: widgets/trigger/trigger_widget.py:471 widgets/trigger/trigger_widget.py:484
msgid "Start buffer"
msgstr "버퍼 시작"

#: widgets/trigger/trigger_widget.py:473 widgets/trigger/trigger_widget.py:486
msgid "Stop delay"
msgstr "지연 중지"

#: widgets/trigger/trigger_widget.py:479
msgid "Record statistics"
msgstr "기록 통계"

#: widgets/trigger/trigger_widget.py:492 widgets/trigger/trigger_widget.py:622
msgid "Set output"
msgstr "출력 설정"

#: widgets/trigger/trigger_widget.py:506 widgets/trigger/trigger_widget.py:636
#: widgets/waveform/waveform_control.py:29
msgid "Add single marker"
msgstr "단일 마커 추가"

#: widgets/trigger/trigger_widget.py:640
#: widgets/waveform/waveform_control.py:38
msgid "Add dual markers"
msgstr "듀얼 마커 추가"

#: widgets/trigger/trigger_widget.py:644
msgid "Stop sample buffer"
msgstr "샘플 버퍼 중지"

#: widgets/trigger/trigger_widget.py:645
msgid "Delay"
msgstr "지연"

#: widgets/trigger/trigger_widget.py:777
msgid "Trigger"
msgstr "트리거"

#: widgets/trigger/trigger_widget.py:817
msgid "No sources found"
msgstr "소스를 찾을 수 없습니다."

#: widgets/trigger/trigger_widget.py:851
msgid "Start Condition"
msgstr "시작 조건"

#: widgets/trigger/trigger_widget.py:854
msgid "Start Actions"
msgstr "작업 시작"

#: widgets/trigger/trigger_widget.py:857
msgid "Stop Condition"
msgstr "정지 조건"

#: widgets/trigger/trigger_widget.py:860
msgid "Stop Actions"
msgstr "동작 중지"

#: widgets/value/value_widget.py:37
msgid "Show the device selection header."
msgstr "장치 선택 헤더를 표시합니다."

#: widgets/value/value_widget.py:42
msgid "Show the accrue header."
msgstr "발생 헤더를 표시합니다."

#: widgets/value/value_widget.py:47
msgid "Show the statistics fields at the right."
msgstr "오른쪽에 통계 필드가 표시됩니다."

#: widgets/value/value_widget.py:52
msgid "Show a leading + or - sign."
msgstr "선행 + 또는 - 기호를 표시합니다."

#: widgets/value/value_widget.py:63
msgid "Divide the quantity by this value."
msgstr "수량을 이 값으로 나눕니다."

#: widgets/value/value_widget.py:64
msgid ""
"The divisor is a floating point number. The number may optionally be "
"followed by units."
msgstr "제수는 부동 소수점 숫자입니다. 숫자 뒤에 선택적으로 단위를 붙일 수 있습니다."

#: widgets/value/value_widget.py:96
msgid ""
"The values displayed by this widget come from a single source device. Select"
" the source device here."
msgstr "이 위젯에 표시되는 값은 단일 소스 장치에서 가져온 것입니다. 여기에서 소스 장치를 선택하세요."

#: widgets/value/value_widget.py:102
msgid "Hold the display"
msgstr "디스플레이 잡기"

#: widgets/value/value_widget.py:104
msgid "When selected, prevent the display from updating."
msgstr "이 옵션을 선택하면 디스플레이가 업데이트되지 않습니다."

#: widgets/value/value_widget.py:105
msgid ""
"The UI also includes a global statistics hold button on the sidebar. When "
"the global statistics hold button is selected, this button is disabled and "
"has no effect."
msgstr ""
"UI에는 사이드바에 글로벌 통계 보류 버튼도 있습니다. 글로벌 통계 보류 버튼을 선택하면 이 버튼은 비활성화되며 아무런 효과가 없습니다."

#: widgets/value/value_widget.py:108
msgid ""
"The displayed values normally update with each new statistics data computed "
"by the device. When this button is selected, the display will not be "
"updated. However, the statistics will continue accumulate and accrue (if "
"selected)."
msgstr ""
"표시된 값은 일반적으로 장치에서 계산된 새로운 통계 데이터에 따라 업데이트됩니다. 이 버튼을 선택하면 디스플레이가 업데이트되지 않습니다."
" 그러나 통계는 계속 누적되어 누적됩니다(선택한 경우)."

#: widgets/value/value_widget.py:115
msgid "Accrue values over time"
msgstr "시간에 따른 값 누적"

#: widgets/value/value_widget.py:117
msgid ""
"Current, voltage, and power are normally computed over a single statistics "
"frequency interval. Press this button to accrue the values indefinitely. "
"Press again to return to normal operation."
msgstr ""
"전류, 전압 및 전력은 일반적으로 단일 통계 주파수 간격에 걸쳐 계산됩니다. 이 버튼을 누르면 값이 무한정 누적됩니다. 다시 누르면 정상"
" 작동으로 돌아갑니다."

#: widgets/value/value_widget.py:121
msgid ""
"Note that this button does not affect the charge and energy accumulation. "
"Both accumulate indefinitely regardless of this button state."
msgstr "이 버튼은 충전 및 에너지 축적에 영향을 주지 않습니다. 둘 다 이 버튼 상태에 관계없이 무기한으로 누적됩니다."

#: widgets/value/value_widget.py:204
msgid "Not present"
msgstr "현재 없음"

#: widgets/value/value_widget.py:224
msgid "Hold"
msgstr "Hold"

#: widgets/value/value_widget.py:232
msgid "Accrue"
msgstr "증가"

#: widgets/view_manager/view_manager_widget.py:108
#: widgets/view_manager/view_manager_widget.py:174
msgid "View Manager"
msgstr "뷰 관리자"

#: widgets/waveform/text_annotation.py:52
msgid "diamond"
msgstr "다이아몬드"

#: widgets/waveform/text_annotation.py:53
msgid "circle"
msgstr "원"

#: widgets/waveform/text_annotation.py:54
msgid "hexagon"
msgstr "육각형"

#: widgets/waveform/text_annotation.py:55
msgid "square"
msgstr "square"

#: widgets/waveform/text_annotation.py:56
msgid "star"
msgstr "star"

#: widgets/waveform/text_annotation.py:57
msgid "plus"
msgstr "더 보기"

#: widgets/waveform/text_annotation.py:58
msgid "cross"
msgstr "cross"

#: widgets/waveform/text_annotation.py:59
msgid "triangle up"
msgstr "삼각형 위로"

#: widgets/waveform/text_annotation.py:60
msgid "triangle down"
msgstr "삼각형 아래"

#: widgets/waveform/text_annotation.py:61
msgid "triangle right"
msgstr "삼각형 오른쪽"

#: widgets/waveform/text_annotation.py:62
msgid "triangle left"
msgstr "왼쪽 삼각형"

#: widgets/waveform/text_annotation.py:66
#: widgets/waveform/waveform_widget.py:3089
msgid "Manual"
msgstr "매뉴얼"

#: widgets/waveform/text_annotation.py:67
msgid "Centered"
msgstr "중심"

#: widgets/waveform/text_annotation.py:99
#: widgets/waveform/waveform_widget.py:3204
msgid "Text"
msgstr "텍스트"

#: widgets/waveform/text_annotation.py:107
#: widgets/waveform/waveform_widget.py:3495
msgid "Show text"
msgstr "텍스트 표시"

#: widgets/waveform/text_annotation.py:116
#: widgets/waveform/waveform_widget.py:3507
msgid "Shape"
msgstr "모양"

#: widgets/waveform/text_annotation.py:126
msgid "Y Mode"
msgstr "Y 모드"

#: widgets/waveform/waveform_control.py:24
msgid ""
"To reposition the marker, left click on the marker, move the mouse to the "
"new location, and the left click again."
msgstr "마커의 위치를 변경하려면 마커를 왼쪽 클릭하고 마우스를 새 위치로 이동한 다음 다시 왼쪽 클릭합니다."

#: widgets/waveform/waveform_control.py:31
msgid "Click to add a single marker to the waveform."
msgstr "파형에 단일 마커를 추가하려면 클릭합니다."

#: widgets/waveform/waveform_control.py:33
msgid ""
"You can also add a marker by right-clicking on the x-axis or in the plot "
"area."
msgstr "X축 또는 플롯 영역에서 마우스 오른쪽 버튼을 클릭하여 마커를 추가할 수도 있습니다."

#: widgets/waveform/waveform_control.py:40
msgid "Click to add a dual markers to the waveform."
msgstr "파형에 이중 마커를 추가하려면 클릭합니다."

#: widgets/waveform/waveform_control.py:42
msgid ""
"You can also add a dual markers by right-clicking on the x-axis or in the "
"plot area."
msgstr "X축 또는 플롯 영역에서 마우스 오른쪽 버튼을 클릭하여 이중 마커를 추가할 수도 있습니다."

#: widgets/waveform/waveform_control.py:47
msgid "Clear all markers"
msgstr "모든 마커 지우기"

#: widgets/waveform/waveform_control.py:48
msgid ""
"Click to clear all markers from the waveform. This operation removes both "
"single markers and dual markers."
msgstr "파형에서 모든 마커를 지우려면 클릭합니다. 이 작업은 단일 마커와 이중 마커를 모두 제거합니다."

#: widgets/waveform/waveform_control.py:53
msgid "Zoom in"
msgstr "확대"

#: widgets/waveform/waveform_control.py:55
msgid "Click to zoom in along the time x-axis."
msgstr "클릭하면 시간 x축을 따라 확대됩니다."

#: widgets/waveform/waveform_control.py:56
#: widgets/waveform/waveform_control.py:64
msgid ""
"You can also zoom by positioning the mouse over the waveform and then using "
"the scroll wheel."
msgstr "파형 위에 마우스를 놓고 스크롤 휠을 사용하여 확대/축소할 수도 있습니다."

#: widgets/waveform/waveform_control.py:61
msgid "Zoom out"
msgstr "축소"

#: widgets/waveform/waveform_control.py:63
msgid "Click to zoom out along the time x-axis."
msgstr "클릭하면 시간 x축을 따라 축소됩니다."

#: widgets/waveform/waveform_control.py:69
msgid "Zoom all"
msgstr "모두 확대"

#: widgets/waveform/waveform_control.py:70
msgid "Click to display the full extents of the x-axis."
msgstr "클릭하면 X축의 전체 범위를 표시합니다."

#: widgets/waveform/waveform_control.py:73
msgid "Pin left"
msgstr "왼쪽 핀"

#: widgets/waveform/waveform_control.py:74
msgid ""
"Pin the waveform display to the left side. When enabled, the left side "
"(oldest) data always remains in view."
msgstr "파형 디스플레이를 왼쪽에 고정합니다. 이 기능을 활성화하면 왼쪽(가장 오래된) 데이터가 항상 표시됩니다."

#: widgets/waveform/waveform_control.py:79
msgid "Pin right"
msgstr "오른쪽 핀"

#: widgets/waveform/waveform_control.py:80
msgid ""
"Pin the waveform display to the right side. When enabled, the right side "
"(newest) data always remains in view."
msgstr "파형 디스플레이를 오른쪽에 고정합니다. 이 기능을 활성화하면 오른쪽(최신) 데이터가 항상 표시됩니다."

#: widgets/waveform/waveform_control.py:85
msgid "Y zoom all"
msgstr "Y 모두 확대"

#: widgets/waveform/waveform_control.py:87
msgid "Click to reset the y-axis of all plots to auto ranging mode."
msgstr "모든 플롯의 Y축을 자동 범위 지정 모드로 재설정하려면 클릭합니다."

#: widgets/waveform/waveform_control.py:88
msgid ""
"This operation does not affect the fixed range plots such as the general "
"purpose inputs."
msgstr "이 작업은 범용 입력과 같은 고정 범위 플롯에는 영향을 미치지 않습니다."

#: widgets/waveform/waveform_control.py:93
msgid "Show min/max extents"
msgstr "최소/최대 범위 표시"

#: widgets/waveform/waveform_control.py:95
msgid ""
"Change how the waveform shows the min/max extents. When zoomed out, each "
"pixel may represent many samples. Displaying the min/max can allow you to "
"see events that may be missed with just the average."
msgstr ""
"파형의 최소/최대 범위를 표시하는 방식을 변경합니다. 축소하면 각 픽셀이 많은 샘플을 나타낼 수 있습니다. 최소/최대값을 표시하면 "
"평균만으로는 놓칠 수 있는 이벤트를 확인할 수 있습니다."

#: widgets/waveform/waveform_control.py:99
msgid "\"off\" only displays the average."
msgstr "\"꺼짐\"은 평균만 표시합니다."

#: widgets/waveform/waveform_control.py:100
msgid "\"lines\" displays the minimum and maximum as separate line traces."
msgstr "\"라인\"은 최소값과 최대값을 별도의 라인 트레이스로 표시합니다."

#: widgets/waveform/waveform_control.py:101
msgid "\"fill 1\" displays a filled color between the minimum and maximum."
msgstr "\"채우기 1\"은 최소값과 최대값 사이에 채워진 색상을 표시합니다."

#: widgets/waveform/waveform_control.py:102
msgid "\"fill 2\" also displays an additional fill for standard deviation."
msgstr "\"채우기 2\"는 표준 편차에 대한 추가 채우기도 표시합니다."

#: widgets/waveform/waveform_control.py:106
msgid "Show/hide signals"
msgstr "신호 표시/숨기기"

#: widgets/waveform/waveform_control.py:107
msgid "Click to toggle the signal axis display in the Waveform widget."
msgstr "파형 위젯에서 신호 축 표시를 전환하려면 클릭합니다."

#: widgets/waveform/waveform_source_widget.py:29
msgid "Enable trace"
msgstr "트레이스 활성화"

#: widgets/waveform/waveform_source_widget.py:31
msgid "Click to toggle this trace."
msgstr "이 추적을 토글하려면 클릭하세요."

#: widgets/waveform/waveform_source_widget.py:32
msgid "When enabled, the waveform will display this trace."
msgstr "활성화하면 파형에 이 트레이스가 표시됩니다."

#: widgets/waveform/waveform_source_widget.py:33
msgid "When disabled, the waveform will hide this trace."
msgstr "비활성화하면 파형에서 이 추적이 숨겨집니다."

#: widgets/waveform/waveform_source_widget.py:37
msgid "Select the source"
msgstr "소스 선택"

#: widgets/waveform/waveform_source_widget.py:39
msgid "Select the source for this trace."
msgstr "이 트레이스의 소스를 선택합니다."

#: widgets/waveform/waveform_source_widget.py:40
msgid ""
"\"default\" will use the default source which is normally configured using "
"the Device Control widget."
msgstr "\"기본\"은 일반적으로 장치 제어 위젯을 사용하여 구성되는 기본 소스를 사용합니다."

#: widgets/waveform/waveform_source_widget.py:104
#: widgets/waveform/waveform_widget.py:377
#: widgets/waveform/waveform_widget.py:454
msgid "off"
msgstr "off"

#: widgets/waveform/waveform_widget.py:43
msgid "Waveform"
msgstr "파형"

#: widgets/waveform/waveform_widget.py:122
msgid "General purpose input 0"
msgstr "범용 입력 0"

#: widgets/waveform/waveform_widget.py:123
msgid "General purpose input 1"
msgstr "범용 입력 1"

#: widgets/waveform/waveform_widget.py:124
msgid "General purpose input 2"
msgstr "범용 입력 2"

#: widgets/waveform/waveform_widget.py:125
msgid "General purpose input 3"
msgstr "범용 입력 3"

#: widgets/waveform/waveform_widget.py:333
msgid "The source filter string."
msgstr "소스 필터 문자열입니다."

#: widgets/waveform/waveform_widget.py:344
msgid "The trace width."
msgstr "트레이스 폭."

#: widgets/waveform/waveform_widget.py:359
msgid "The target frames per second."
msgstr "초당 목표 프레임."

#: widgets/waveform/waveform_widget.py:361
msgid "vsync"
msgstr "vsync"

#: widgets/waveform/waveform_widget.py:362
msgid "20 Hz"
msgstr "20 Hz"

#: widgets/waveform/waveform_widget.py:363
msgid "10 Hz"
msgstr "10 Hz"

#: widgets/waveform/waveform_widget.py:364
msgid "5 Hz"
msgstr "5 Hz"

#: widgets/waveform/waveform_widget.py:370
msgid "The minimum interval between repaint in milliseconds."
msgstr "밀리초 단위의 최소 재도장 간격입니다."

#: widgets/waveform/waveform_widget.py:375
msgid "Show the minimum and maximum extents fill."
msgstr "최소 및 최대 범위 채우기를 표시합니다."

#: widgets/waveform/waveform_widget.py:378
msgid "lines"
msgstr "lines"

#: widgets/waveform/waveform_widget.py:379
msgid "fill 1"
msgstr "채우기 1"

#: widgets/waveform/waveform_widget.py:380
msgid "fill 2"
msgstr "채우기 2"

#: widgets/waveform/waveform_widget.py:386
msgid "Show the frames per second."
msgstr "초당 프레임을 표시합니다."

#: widgets/waveform/waveform_widget.py:391
msgid "Show the statistics on mouse hover."
msgstr "마우스 호버에 대한 통계를 표시합니다."

#: widgets/waveform/waveform_widget.py:396
msgid "Show the plot statistics on the right."
msgstr "오른쪽에 플롯 통계가 표시됩니다."

#: widgets/waveform/waveform_widget.py:401
msgid "Show frequency for dual markers and statistics."
msgstr "듀얼 마커 및 통계에 대한 주파수를 표시합니다."

#: widgets/waveform/waveform_widget.py:406
msgid "The quantities to display by default."
msgstr "기본적으로 표시되는 수량입니다."

#: widgets/waveform/waveform_widget.py:412
msgid "The precision to display in digits."
msgstr "숫자로 표시되는 정밀도."

#: widgets/waveform/waveform_widget.py:418
msgid "Use OpenGL rendering."
msgstr "OpenGL 렌더링을 사용합니다."

#: widgets/waveform/waveform_widget.py:429
msgid "Pin the left side (oldest) data so that it stays in view."
msgstr "왼쪽(가장 오래된) 데이터를 고정하여 계속 볼 수 있도록 합니다."

#: widgets/waveform/waveform_widget.py:434
msgid "Pin the right side (newest) data so that it stays in view."
msgstr "오른쪽(최신) 데이터를 고정하여 계속 볼 수 있도록 합니다."

#: widgets/waveform/waveform_widget.py:439
msgid "The waveform state."
msgstr "파형 상태."

#: widgets/waveform/waveform_widget.py:445
msgid "The annotations."
msgstr "주석."

#: widgets/waveform/waveform_widget.py:451
msgid "Control location"
msgstr "제어 위치"

#: widgets/waveform/waveform_widget.py:455
msgid "top"
msgstr "top"

#: widgets/waveform/waveform_widget.py:456
msgid "bottom"
msgstr "bottom"

#: widgets/waveform/waveform_widget.py:461
msgid "The signal quantity to show in the summary."
msgstr "요약에 표시할 신호 양입니다."

#: widgets/waveform/waveform_widget.py:467
msgid "X-axis annotation mode"
msgstr "X축 주석 모드"

#: widgets/waveform/waveform_widget.py:470
#: widgets/waveform/waveform_widget.py:2969
msgid "Absolute"
msgstr "절대"

#: widgets/waveform/waveform_widget.py:471
#: widgets/waveform/waveform_widget.py:2974
msgid "Relative"
msgstr "상대"

#: widgets/waveform/waveform_widget.py:477
msgid "The available subsources."
msgstr "사용 가능한 하위 소스."

#: widgets/waveform/waveform_widget.py:483
msgid "The selected subsources for each trace."
msgstr "각 트레이스에 대해 선택된 하위 소스."

#: widgets/waveform/waveform_widget.py:489
msgid "The trace priority: highest int value on top, None is off."
msgstr "트레이스 우선순위: 가장 높은 int 값이 위에 있고 없음은 꺼져 있습니다."

#: widgets/waveform/waveform_widget.py:2916
#: widgets/waveform/waveform_widget.py:3216
msgid "Save image to file"
msgstr "파일에 이미지 저장"

#: widgets/waveform/waveform_widget.py:2963
#: widgets/waveform/waveform_widget.py:3032
msgid "Single marker"
msgstr "단일 마커"

#: widgets/waveform/waveform_widget.py:2964
#: widgets/waveform/waveform_widget.py:3033
msgid "Dual markers"
msgstr "듀얼 마커"

#: widgets/waveform/waveform_widget.py:2966
msgid "Mode"
msgstr "모드"

#: widgets/waveform/waveform_widget.py:2979
#: widgets/waveform/waveform_widget.py:3034
#: widgets/waveform/waveform_widget.py:3192
#: widgets/waveform/waveform_widget.py:3210
msgid "Clear all"
msgstr "모두 지우기"

#: widgets/waveform/waveform_widget.py:2990
#: widgets/waveform/waveform_widget.py:3079
#: widgets/waveform/waveform_widget.py:3198
msgid "Annotations"
msgstr "주석"

#: widgets/waveform/waveform_widget.py:3082
msgid "Range"
msgstr "범위"

#: widgets/waveform/waveform_widget.py:3086
#: widgets/waveform/waveform_widget.py:3475
msgid "Auto"
msgstr "Auto"

#: widgets/waveform/waveform_widget.py:3092
msgid "Exact"
msgstr "정확한"

#: widgets/waveform/waveform_widget.py:3101
msgid "Scale"
msgstr "스케일"

#: widgets/waveform/waveform_widget.py:3104
msgid "Linear"
msgstr "선형"

#: widgets/waveform/waveform_widget.py:3109
msgid "Logarithmic"
msgstr "로그"

#: widgets/waveform/waveform_widget.py:3117
msgid "Logarithmic zero"
msgstr "로그 제로"

#: widgets/waveform/waveform_widget.py:3131
msgid "Preferred prefix"
msgstr "기본 접두사"

#: widgets/waveform/waveform_widget.py:3189
msgid "Add"
msgstr "추가"

#: widgets/waveform/waveform_widget.py:3190
msgid "Hide all text"
msgstr "모든 텍스트 숨기기"

#: widgets/waveform/waveform_widget.py:3191
msgid "Show all text"
msgstr "모든 텍스트 표시"

#: widgets/waveform/waveform_widget.py:3199
msgid "Vertical"
msgstr "수직"

#: widgets/waveform/waveform_widget.py:3202
msgid "Horizontal"
msgstr "수평"

#: widgets/waveform/waveform_widget.py:3208
msgid "Save"
msgstr "저장"

#: widgets/waveform/waveform_widget.py:3213
msgid "Y-axis auto range"
msgstr "Y축 자동 범위"

#: widgets/waveform/waveform_widget.py:3217
msgid "Copy image to clipboard"
msgstr "이미지를 클립보드에 복사"

#: widgets/waveform/waveform_widget.py:3218
msgid "Export visible data"
msgstr "가시 데이터 내보내기"

#: widgets/waveform/waveform_widget.py:3219
msgid "Export visible data as CSV"
msgstr "가시적 데이터를 CSV로 내보내기"

#: widgets/waveform/waveform_widget.py:3220
msgid "Export all data"
msgstr "모든 데이터 내보내기"

#: widgets/waveform/waveform_widget.py:3381
msgid "Export visible data to CSV file"
msgstr "가시 데이터를 CSV 파일로 내보내기"

#: widgets/waveform/waveform_widget.py:3451
msgid "Export"
msgstr "Export"

#: widgets/waveform/waveform_widget.py:3452
msgid "Analysis"
msgstr "분석"

#: widgets/waveform/waveform_widget.py:3460
msgid "Interval"
msgstr "Interval"

#: widgets/waveform/waveform_widget.py:3469
msgid "Zoom"
msgstr "줌"

#: widgets/waveform/waveform_widget.py:3473
msgid "Show statistics"
msgstr "통계 보기"

#: widgets/waveform/waveform_widget.py:3478
msgid "Left"
msgstr "왼쪽"

#: widgets/waveform/waveform_widget.py:3481
msgid "Right"
msgstr "Right"

#: widgets/waveform/waveform_widget.py:3484
msgid "Off"
msgstr "Off"

#: widgets/waveform/waveform_widget.py:3487
#: widgets/waveform/waveform_widget.py:3515
#: widgets/waveform/waveform_widget.py:3545
msgid "Remove"
msgstr "제거"

#: widgets/waveform/waveform_widget.py:3498
msgid "Y mode"
msgstr "Y 모드"

#: widgets/waveform/y_range_widget.py:67
msgid "max"
msgstr "최대"

#: widgets/waveform/y_range_widget.py:68
msgid "min"
msgstr "min"

#: widgets/waveform/y_range_widget.py:72
msgid "Units"
msgstr "단위"

#~ msgid ""
#~ "USBET does not support space characters in the file path. Change the file "
#~ "path."
#~ msgstr "USBET는 파일 경로에 공백 문자를 지원하지 않습니다. 파일 경로를 변경하세요."

#~ msgid "Change locale"
#~ msgstr "로케일 변경"

#~ msgid "Change Language"
#~ msgstr "언어 변경"
